<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Core -->
  <Core.label>Основа</Core.label>
  <!-- EN: Core RimWorld content. -->
  <Core.description>Основний зміст RimWorld.</Core.description>
  
  <!-- EN: Royalty -->
  <Royalty.label>Вельможі</Royalty.label>
  <!-- EN: The Empire has arrived. Their honor-bound culture wields hyper-advanced technology, while bowing to the ancient traditions of kings, queens, titles and honor.\n\nEarn royal titles. Construct luxurious thronerooms and royal chambers. Call Imperial elite troops and bond with unique Imperial bladelink weapons.\n\nUse new psychic abilities. Blind, mind-control, nauseate, and induce insanity. Teleport, block pain, confer deadly focus, and turn invisible.\n\nServe the Imperial High Stellarch well and earn a pass off the rimworld.\n\nA new quest system procedurally generates unique quests, combining different goals, foes, guests, rewards, helpers, special threats, and world conditions. The expansion adds a large amount of new quest content.\n\nMechanoids can now create clusters of mechanoid buildings. Each mech cluster generates with a unique layout, presenting a unique tactical puzzle. Mech clusters always appear in an initially dormant state, so you can plan and execute a careful attack - or use them against your foes.\n\nYou don't have to serve the Empire. You can steal psychic amplifiers and other Imperial technology. The rebel life is free - but challenging.\n\nThis expansion includes a new album music by Alistair Lindsay, composer of the original RimWorld soundtrack. -->
  <Royalty.description>Імперія прибула. Їх культура честі ворлодіє гіпер-продвинутими технологіями, і одночасно пов'язана з стародавніми традиціями королів, королев, титулів і честі.\n\nЗаробляйте королівські титули. Будуйте розкішні тронні кімнати й королівські палати. Викликайте Імперські елітні війська і створюйте зв'язок з унікальною імперською зброєю.\n\nВикористовуйте нові псіонічні здібності. Засліплюйте ворогів, контролюйте їхній розум, викликайте в них нудоту чи божевілля. Телепортуйтесь, блокуйте біль, наділяйте союзників смертельним фокусом, і ставайте невидимі.\n\nСлужіть Імперському Верховному Стелларху і заслужіть запрошення на вихід з планети.\n\nНова система квестів процедурно генерує унікальні завдання, комбінуючи різні цілі, ворогів, гостей, винагороди, помічників, спеціальні загрози, та світові умови. Розширення додає велику кількість нового квестового контенту.\n\nМеханоїди тепер можуть створювати кластери механізованих будівель. Кожен такий кластер створюється з унікальною структурою, даючи унікальне тактичне завдання. Меха-кластери завжди з'являються в неактивному стані, тому ви можете спланувати і виконати обережну атаку - або використати їх проти своїх ворогів.\n\nВи не зобов'язані служити Імперії. Ви можете вкрасти псіоничні підсилювачі та інші Імперські технологіі. Життя повстанця вільне - але складне.\n\nЦе розширення включає в себе новий альбом музики від Алістера Ліндсея, композитора оригінального саундтреку RimWorld.</Royalty.description>
  
</LanguageData>
