<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Натисніть, щоб перейти</ClickToJumpToProblem>

	<NeedSawmill>Потрібна пилорама</NeedSawmill>
	<NeedSawmillDesc>Потрібна пилорама для розпилювання дерев'яних колод на універсальні дошки.\n\nПобудуйте ручну або електричну пилораму.</NeedSawmillDesc>

	<PoorMood>Може статися нервовий зрив</PoorMood>
	<PoorMoodDesc>Ці колоністи на межі нервового зриву:\n\n{0}\nПокращіть їх психологічний стан якнайшвидше, або може статися біда.</PoorMoodDesc>
	<TerribleMood>Нервовий зрив неминучий</TerribleMood>
	<TerribleMoodDesc>В цих колоністів, через екстремальний стрес, нервовий зрив може статися у будь-який момент:\n\n{0}</TerribleMoodDesc>
	<LowMoodDescEnding>Перевірте вкладку потреб цих колоністів, щоб побачити що їх турбує.</LowMoodDescEnding>

	<ColonistNeedsRescue>Врятуйте колоніста!</ColonistNeedsRescue>
	<ColonistsNeedRescue>Потрібна допомога</ColonistsNeedRescue>
	<ColonistsNeedRescueDesc>Ці колоністи травмовані й лежать на землі:\n\n{0}\nВідправте якогось колоніста, щоб врятувати їх та перенести в ліжко.\n\n(Для того щоб врятувати колоніста оберіть іншого персонажа, натисніть правою копкою миші на постраждалому й оберіть "Врятувати").</ColonistsNeedRescueDesc>

	<BuildARoom>Побудуйте житло</BuildARoom>
	<BuildARoomDesc>Воно має складатися з стін та дверей.\n\nСкористайтеся меню "Створити" у нижньому лівому куті екрану й оберіть місце для будівництва. Після того як план буде намічений, ваші колоністи якнайшвидше виконають цю работу.</BuildARoomDesc>

	<NeedDefenses>Потрібні захисні споруди</NeedDefenses>
	<NeedDefensesDesc>Ви вже тут достатньо давно щоб привернути увагу, можливо, вас вже помітили. Скоро почнуться рейди ворогів.\n\nВи повинні мати захисні споруди.\n\nПобудуйте декілька турелей.</NeedDefensesDesc>

	<NeedDoctor>Потрібен лікар</NeedDoctor>
	<NeedDoctorDesc>Ці пацієнти знерухомлені й потребують лікування та годування. У вас немає здорових колоністів, які виконують обов'язки лікаря.\n\n{0}\nОберіть здорового колоніста на посаду лікаря. Якщо не доглядати поранених, їх рани можуть залишитися назавжди, як хронічні.</NeedDoctorDesc>

	<NeedMiner>Потрібен шахтар</NeedMiner>
	<NeedMinerDesc>Ви обрали скелі для розробки, але немає колоніста, що виконує работу шахтаря.\n\nОберіть шахтаря з числа колоністів.</NeedMinerDesc>

	<NeedWarden>Потрібен тюремник</NeedWarden>
	<NeedWardenDesc>В колонії наявні в'язні, але немає колоністів призначених в якості тюремника.\n\nОберіть тюремника з числа колоністів.</NeedWardenDesc>

	<LowFood>Нестача їжі</LowFood>
	<LowFoodDesc>У вас на складі залишилось лише {0} одиниць їжі. Це надзвичайно низький рівень запасу.\n\nВиростіть, купіть, знайдіть їжу або вбийте кількох тварин.</LowFoodDesc>

	<LowMedicine>Нестача медикаментів</LowMedicine>
	<LowMedicineDesc>У вас залишилося {0} одиниць медикаментів на складі.\n\nКупіть медикаменти у торговців.</LowMedicineDesc>
	<NoMedicineDesc>У вас зовсім не лишилося медикаментів на складі.\n\nКупіть медикаменти у торговців.</NoMedicineDesc>

	<NeedColonistBeds>Не вистачає ліжок</NeedColonistBeds>
	<NeedColonistBedsDesc>В колонії більше громадян ніж місць для відпочивання. Деяким колоністам немає де спати.\n\nАбо розмістіть більше ліжок, або змініть тип ліжок обраних для в'язнів.\n\nЯкщо у вас немає ресурсів, можно скористуватися безкоштовними спальними мішками негайно поклавши їх на підлогу.</NeedColonistBedsDesc>

	<HunterLacksWeapon>Мисливець без зброї</HunterLacksWeapon>
	<HunterLacksWeaponDesc>Ви позначили колоніста до полювання, але в нього немає зброї. Він не буде полювати доки ви його не озброїте.\n\nЩоб зменшити небезпеку полювання краще за все спорядити мисливця вогнепальною стрілецькою зброєю.</HunterLacksWeaponDesc>

	<Starvation>Голод</Starvation>
	<StarvationDesc>Ці колоністи голодують:\n\n{0}\nВидобудьте для них трохи їжі. Вам потрібне джерело їжі, наприклад, автомат поживної пасти, та трохи сирих продуктів для його функціонування. Також переконайтесь, що ці колоністи не знаходяться у бойовому режимі.</StarvationDesc>
  
	<StarvationAnimals>Тварини голодують</StarvationAnimals>
	<StarvationAnimalsDesc>Ці тварини вашого поселення голодують:\n\n{0}\nВидобудьте трохи їжі.</StarvationAnimalsDesc>

	<Exhaustion>Виснаження</Exhaustion>
	<ExhaustionDesc>Ці колоністи виснажені й потребують відпочинок:\n\n{0}\nДозвольте їм трохи відпочити. Їм знадобиться ліжко, позначене для користування колоністами. Також переконайтеся, що вони не знаходяться у бойовому режимі.</ExhaustionDesc>

	<NeedFoodHopper>Потрібен контейнер з подавальним механізмом</NeedFoodHopper>
	<NeedFoodHopperDesc>Біля апарату поживної пасти немає контейнерів з подавальним механізмом.\n\nПід час роботи, апарат поживної пасти, отримує їжу з таких контейнерів, розташованих до нього впритул та наповнених сирою їжею.\n\nЗбудуйте контейнер біля апарату поживної пасти.</NeedFoodHopperDesc>

	<BuildingNeedsPower>Потрібна енергія</BuildingNeedsPower>
	<BuildingsNeedPower>Потрібна енергія</BuildingsNeedPower>
	<BuildingsNeedPowerDesc>Ці енергозалежні споруди повністю відключені від усіх джерел електроенергії:\n\n{0}\nПід'єднайте їх до генератору або до акумулятору.</BuildingsNeedPowerDesc>
	<AndMore>Та інше</AndMore>

	<NeedMealSource>Потрібна готова їжа</NeedMealSource>
	<NeedMealSourceDesc>У вас немає способу отримання готової їжі.\n\nЗробіть автомат поживної пасти або кухонну плиту.\n\n(Вони мають знаходитися не в камері для в'язнів, інакше колоністи не зможуть ними користуватися)</NeedMealSourceDesc>

	<NeedHomeArea>Потрібна жила зона</NeedHomeArea>
	<NeedHomeAreaDesc>Ви маєте позначити область, де ваші колоністи будуть займатися прибиранням, гасити пожежі та ремонтувати об'єкти.\n\nПозначити жилу зону можна у вкладці "Зони" меню "Створити".</NeedHomeAreaDesc>
  
	<NeedBatteries>Потрібні акумулятори</NeedBatteries>
	<NeedBatteriesDesc>У вас є сонячні генератори, але немає акумуляторів. Це означає, що ви будете втрачати енергію кожного разу після заходу Сонця.\n\nПобудуйте один чи кілька акумуляторів щоб створити запас енергії на ніч.</NeedBatteriesDesc>

	<NoTradingCapacity>Почніть торгувати</NoTradingCapacity>
	<NoTradingCapacityDesc>У вас немає засобів зв'язку з кораблями, які пролітають біля планети.\n\nПобудуйте консоль зв'язку.</NoTradingCapacityDesc>

	<BrawlerHasRangedWeapon>Забіяка зі стрілецькою зброєю</BrawlerHasRangedWeapon>
	<BrawlerHasRangedWeaponDesc>Один з колоністів незадоволений через те, що має стрілецьку зброю в спорядженні (риса характеру - забіяка)</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

	<ShieldUserHasRangedWeapon>Колоніст із щитом має зброю дальнього бою</ShieldUserHasRangedWeapon>
	<ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Один з ваших колоністів має водночас і енергетичний щит і зброю дальнього бою. Але щит перешкоджає її використанню. Перевірте спорядження.</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>
  
	<NeedResearchProject>Дослідження не призначене</NeedResearchProject>
	<NeedResearchProjectDesc>У вас є обладнання для проведення досліджень, але не обраний жодний проект.\n\nВідкрийте меню досліджень та оберіть проект.</NeedResearchProjectDesc>

	<NeedDump>Потрібне звалище</NeedDump>
	<NeedDumpDesc>Ви відмітили {0} для переносу, але колоністам немає куди це прибрати.\n\nВкажіть склад та налаштуйте його параметри збереження так, щоб він міг зберігати {0}.</NeedDumpDesc>

	<ColonistsIdle>{0} байдикує</ColonistsIdle>
	<ColonistsIdleDesc>Ці колоністи тиняються без справи:\n\n{0}\nМожливо, вам слід знайти їм продуктивне заняття.</ColonistsIdleDesc>

	<ColonistNeedsTreatment>Потрібно лікування</ColonistNeedsTreatment>
	<ColonistNeedsTreatmentDesc>Ці колоністи потребують лікування. Без медичної допомоги вони можуть померти від ран, або їх рани можуть стати невиліковними.\n\n{0}\nВилікуйте колоністів відправивши їх на лікування в мед. ліжка.\n\n(По-перше, призначте мед. ліжко. Для цього виділіть звичайне ліжко та перемкніть його у медичний режим. Потім виділіть пораненого колоніста і клацніть правою кнопкою миші на ліжку, щоб госпіталізувати колоніста в цьому ліжку)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

	<AlertHypothermia>Переохолодження</AlertHypothermia>
	<AlertHypothermiaDesc>Ці колоністи страждають від переохолодження.\n\n{0}\nПереконайтеся, що їх одяг підходить для цього сезону, а приміщення опалюються належним чином.</AlertHypothermiaDesc>
  
	<PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} пацієнтів очікують на мед. операцію</PatientsAwaitingMedicalOperation>
	<PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Ці пацієнти очікують на медичну операцію:\n\n{0}\nПереконайтесь, що у вас є усі необхідні медичні інструменти та вільний лікар.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

	<FireInHomeArea>Пожежа!</FireInHomeArea>
	<FireInHomeAreaDesc>Пожежа у домашній зоні.</FireInHomeAreaDesc>
  
	<PawnsWithLifeThreateningDisease>Серйозні захворювання</PawnsWithLifeThreateningDisease>
	<PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Ці колоністи зазнають смертельного ризику через серйозне захворювання:\n\n{0}\nПереконайтесь, що вони отримають найкращий лікарський догляд.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
	<PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Ці колоністи зазнають смертельного ризику через серйозне захворювання:\n\n{0}\nЯкщо можливо, подумайте щодо ампутації або заміні інфікованих кінцівок, щоб залишити колоністів у живих.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>
  
	<BilliardsNeedsSpace>Більярду потрібно більше місця</BilliardsNeedsSpace>
	<BilliardsNeedsSpaceDesc>До одного з ваших більярдних столів неможливо підійти. Це перешкоджає його використанню колоністами.\n\nБільярдному столу потрібне вільне місце поряд для нормального використання.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

	<HunterHasShieldAndRangedWeapon>Мисливець із щитом має зброю дальнього бою</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
	<HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Один з ваших колоністів має водночас і енергетичний щит і зброю дальнього бою. Але щит перешкоджає її використанню. Перевірте спорядження.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>
  
  
</LanguageData>
