<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Натисніть, щоб перейти до проблеми</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Незначний ризик зриву</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Значний ризик зриву</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Надзвичайний ризик зриву</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Ці колоністи в поганому настрої і можуть отримати незначний психічний зрив у будь який час:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Ці колоністи в дуже поганому настрої і можуть отримати значний психічний зрив у будь який час:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Ці колоністи панічно нервують і можуть отримати надзвичайний (і, скоріш за все, небезпечний) психічний зрив у будь-який час:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Перевірте вкладку «Потреби» цих колоністів, щоб побачити, що їх турбує.\n\n Щоб колоністи почувалися краще, ви можете зробити такі речі, як приготувати для них смачну страву, надати їм більше часів відпочинку в день та кращі предмети для відпочинку, розмістити їх в затишному оточенні, дозволити їм пити та палити, та багато іншого.</BreakRiskDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Колоніст потребує порятунку</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Колоністи потребують порятунку</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Ці колоністи недієздатні й лежать на землі:\n\n{0}\nВідправте іншого колоніста, щоб врятувати й віднести їх назад до ліжка.\n\n(Для порятунку, оберіть іншого колоніста, потім клацніть правою кнопкою миші на жертві та оберіть «Врятувати».</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Потрібен захист</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Ви пробули тут деякий час і, ймовірно, були помічені. Незабаром розпочнуться піратські рейди.\n\nВи повинні підготувати захист, наприклад, мішки з піском або пастки.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Потрібен лікар</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Ці колоністи потребують медичної допомоги, але у вас немає здорових колоніств, призначених лікарями.\n\n{0}\nПризначте здорового колоніста на роботу лікаря. Якщо не лікувати рани, вони можуть ніколи не загоїтися і можуть стати постійними.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Потрібен шахтар</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Ви позначили деякі камені на видобуток, але у вас немає шахтарів.\n\nПризначте колоніста на роботу шахтаря.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Потрібен наглядач</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Ви маєте вʼязня, але не маєте наглядачів.\n\nПризначте колоніста для роботи наглядачем.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Мало їжі</LowFood>
  <LowFoodDesc>У вас небезпечно мало їжі.\n\n    Повний запас їжі на складі: {0}\n    Колоністи та вʼязні, які отримують їжу: {1}\n    Їжі на складі вистачить на {2} днів.\n\nВирощуйте, купуйте, знайдіть або вбийте яку-небудь їжу.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Мало ліків</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Ви маєте лише {0} ліків.\n\nКупіть більше ліків у торгівців.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>На складі закінчились ліки.\n\nКупіть більше ліків у торговців.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Колоністи потребують ліжок</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>У вас більше колоністів, ніж ліжок. Комусь не вистачить місця для сну.\n\nАбо зробіть більше ліжок, або призначте ліжка вʼязнів для колоністів.\n\nЯкщо у вас немає ресурсів, спальні місця безкоштовні й можуть бути миттєво розміщені.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>У мисливця нема зброї дальнього бою</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Колоніст призначений мисливцем, але не має зброї дального бою.\n\nВін не буде полювати доки не отримають зброї.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Пошарпаний одяг</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Ці колоністи носять обшарпаний одяг, що засмучує їх:\n\n{0}\nДайте їм який-небудь одяг, який не так сильно пошарпаний.\n\nВи можете пошити одяг на столі кравця або придбати його у торгівців.</AlertTatteredApparelDesc>

	<AlertUnhappyNudity>Незадоволені наготою</AlertUnhappyNudity>
	<AlertUnhappyNudityDesc>Ці колоністи оголені й не задоволені цим:\n\n{0}\nДайте їм якийсь одяг.\n\nВи можете пошити одяг на столі кравця або придбати його у торгівців.</AlertUnhappyNudityDesc>

	<Starvation>Голод</Starvation>
  <StarvationDesc>Ці колоністи голодують:\n\n{0}\nДайте їм якусь їжу.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Тварини голодують</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Ці тварини голодують:\n\n{0}\nДайте їм якусь їжу.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Виснаження</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Ці колоністи виснажені та потребують відпочинку:\n\n{0}\nЇм знадобиться ліжка, позначені для використання колоністами. Також переконайтеся, що вони побудовані.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Потрібен харчовий бункер</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Ви маєте дозатор поживних речовин без бункера поруч з ним.\n\nЩоб працювати, дозатори повинні витягувати з сусіднього бункера, заповненого сирою їжею.\n\nЗбудуйте бункер, що прилягає до дозатора.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Потрібно джерело їжі</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Ви не можете приготувати смачні страви з сирої їжі.\n\nПобудуйте піч, вогнище або дозатор поживних речовин.\n\n(Воно не може бути розміщене в тюремній камері, інакше колоністи не зможуть це використовувати.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Потрібне різноманіття відпочинку</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Для {1} доступні лише {0} різних типів дозвілля, але при поточному рівні очікувань ({2}), колоністи потребують {3} різних видів відпочинку, щоб залишатися задоволеними. Забезпечте різноманітність відпочинку, додавши новий, інший вид розваг.\n\n{4}\n\n{5}\n\nПримітка: Ви можете перевірити тип відпочинку будь-якого предмету на вкладці характеристик, доступну за допомогою кнопки «i».</NeedJoySourceDesc>
  <AvailableRecreationTypes>Доступні види відпочинку</AvailableRecreationTypes>
  <MissingRecreationTypes>Відсутні види відпочинку</MissingRecreationTypes>
  <CurrentExpectationsAndRecreation>При поточних очікуваннях ({0}) кожна витривалість падає на {1} за добу пильнування. Рекомендується мати {2} типів відпочинку.</CurrentExpectationsAndRecreation>
  <bored>нудьгує</bored>

  <Boredom>Нудьга</Boredom>
  <BoredomDesc>Ці люди або потребують відпочинку, або нудьгують зі всіма доступними джерелами відпочинку:\n\n{0}\n\nНадайте їм більше розмаїття відпочинку.\n\nНаразі доступні типи дозвілля для {1}:\n\n{2}</BoredomDesc>

  <NeedBatteries>Потрібні акумулятори</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>У вас є сонячний або вітровий генератор, але нема акумуляторів. Це означає, що живлення зникатиме при відсутності сонця або вітру. \n\nВстановіть одну або дві батареї, щоб гарантувати безперебійне живлення.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Забіяка має далекобійну зброю</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Один з ваших колоністів має рису особистості Забіяка, але носить далекобійну зброю. Це робить їх дуже нещасними.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Користувач енергощиту має далекобійну зброю</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Один з ваших колоністів має поясний енергощит і носить далекобійну зброю. Вони не зможуть стріляти зі своєї зброї через щит (за винятком цілей, які вже торкаються їх).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Потрібен дослідницький проект</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>У вас є обладнання для проведення досліджень, але ви не обрали проект.\n\nВідкрийте меню «Дослідження» та оберіть проект.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <ColonistsIdle>{0} колоністів байдикують</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Ці колоністи бездумно блукають:\n\n{0}\nМабуть, ви знайдете їм щось продуктивне.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Колоніст потребує лікування</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Ці колоністи потребують медичного лікування. Без цього вони можуть померти від ран, або їх рани можуть стати постійними.\n\n{0}\nЛікуйте їх, відправивши їх до медичного ліжка.\n\n(По-перше, призначте ліжко, обравши його та перевстановивши в медичне ліжко. Потім оберіть пораненого колоніста й клацніть правою кнопкою миші на медичному ліжку, щоб зробити його пацієнтом.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Переохолодження</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Ці колоністи страждать від переохолодження.\n\n{0}\nПеревірте відповідність їх одягу щодо сезону і внутрішні приміщення обігріваються належним чином.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} пацієнтів очікують на медичну операцію</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Ці пацієнти чекають медичної операції\n\n{0}\nУпевніться, що у вас є всі необхідні медичні інструменти та вільний лікар.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Пожежа!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>В домашній зоні пожежа.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Невідкладна медична допомога</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Люди ризикують померти через важку хворобу:\n\n{0}\nПереконайтеся, що вони отримують найкращий медичний догляд.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Люди ризикують померти через важку хворобу:\n\n{0}\nЯкщо це можливо, розгляньте ампутацію або заміну інфікованих кінцівок, щоб зберегти колоністів в живих.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Більярд потребує місця</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Один з ваших більярдних столів прилягає до перешкод, які заважають колоністам користуватися ним.\n\nБільярд потребує вільного простору навколо нього з усіх боків, щоб бути зручним.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Мисливець має щит і далекобійну зброю</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Один з мисливців має далекобійну зброю і щит, котрий заважає стріляти на відстані.\n\nВін не зможе полювати, якщо не зняти щит.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Потрібен теплий одяг</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Принаймні {0} з ваших колоністів не має теплого одягу, коли настане холодний сезон.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Усім вашим колоністам не вистачає теплих речей, коли настане холодний сезон.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Температура зовнішнього середовища сягатиме {0}.\n\nВи можете пошити теплий одяг на столі кравця або придбати його у торгівців.</NeedWarmClothesDesc2>
  
  <ImmobileCaravan>Караван зупинив рух</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Один з ваших караванів зупинив рух, тому що несе занадто багато речей.\n\nВи можете відновити рух каравану, відмовившись від деяких речей на вкладці «Речі».</ImmobileCaravanDesc>
  
</LanguageData>
