<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Пересувайте камеру за допомогою миші, утримуючи середню кнопку або за допомогою клавіш WASD.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>Щоб врятувати пораненого колоніста оберіть здорового та натисніть на пораненого правою кнопкою миші.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>Ворог знерухомлений. Ви можете захопити його!</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>Щоб захопити ворога, оберіть колоніста, натисніть правою кнопкою миші на знерухомленому супротивнику й оберіть "Захопити".\n\nВам знадобиться додаткове ліжко, позначене для користування в'язнями.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>Щоб керувати колоністами під час бою напряму, виділіть їх та натисніть кнопку "До бою!".</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>У бойовому режимі, колоніст буде робити лише те, що ви йому прикажете й зможе виконувати лише дії, пов'язані з боєм. Ті, у кого є зброя, будуть користуватися нею за можливістю.\n\nНе залишайте колоністів в бойовому режимі надовго, інакше вони почнуть голодувати й страждати.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Колоністи не будуть виконувати дії над об'єктами з міткою "Заборонено".\n\nОберіть їжу та метал поблизу місця вашйого приземління й натисніть клавішу F, щоб дозволити їх використання.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>Щоб колоністи працювали за столами, оберіть стіл та відкрийте вкладку завдань. Тут ви можете обрати, які блюда готувати, які речі зробити або чию тушу розрізати.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>Щоб вирощування їжі створіть зону посадок, використовуючи меню "Створити".\n\nТака зона може буди розміщена лише на плодородній землі.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>Підказка:\n\nЩоб відправити товари або срібло орбітальним торговцям, ви повинні простроїти маяк орбітальної торгівлі на відкритому місці та створити склад навколо нього.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Якщо ви не впевнені, що робити далі, перевірте сповіщення в правій частині екрану.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Збільшити або зменьшити маштаб можно за допомогою коліщатка миші або клавішами T та G.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Ви можете прискорити, уповільнити або зупинити час, використовуючи панель керування часом у правому нижньому куті.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>На вкладці в'язня "В'язень" можна обрати, як до нього будуть ставитися тюремники.\n\nВам знадобиться колоніст, призначений на посаду тюремника, щоб доглядати за в'язнями.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Ви можете призначити де вести розкопки, у вкладці "Дії" меню "Створити".\n\nПід час розкопок руди добувається метал.\n\nРозкопки звичайної гірської породи нічого не принесуть.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Ви можете визначити налаштування роботи кожного колоніста в меню "Деталі", розташованому в правому нижньому куті екрану.\n\nВони завжди будуть займатися завданням з найвищим пріоритетом, яке зможуть знайти.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Колоністи не будуть виконувати роботу, на яку вони не призначені.\n\nЯкщо якась робота нікому не призначена, то вона ніколи не буде виконана.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>Щоб ваш колоніст озброївся, оберіть його та натисніть правою кнопкою миші на зброї.\n\nЗброя є на землі поруч з місцем вашого приземлення.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>Домашня область вкаже вашим колоністам, де потрібно займатися прибиранням, гасити пожежі й ремонтувати об'екти.\n\nВизначте домашню область у вкладці "Зони" меню "Створити".</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>На вкладці сховища ви можете розвернути категорії, щоб заборонити та дозволити лише окремі речі. Натисніть на трикутники ліворуч від імен категорій.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Ви можете налаштувати склади й сховища, обрав їх та відкрив вкладку "Склад", трохи вище лівої нижньої панелі інформації.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>Ви можете обрати, що будуть вирощувати в зоні посадок. Ви навідь можете вирощувати дерева!\n\nПросто оберіть зону, відкрийте вкладку "Посадки" та натисніть кнопку "Рослини".</ConceptText_SetGrowingZonePlant>
  
  <ConceptText_SpacePause>Натисніть пробіл, щоб призупинити або продовжити гру.\n\nВи можете віддавати накази під час паузи.\n\nЗапам'ятайте: якщо все виходить з-під контролю - просто натисніть пробіл!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Ви можете швидко прибрати вхідні листи, клацнувши по них правою кнопкою миші.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>Щоб зв'язатися з ким завгодно, оберіть колоніста й кладніть правою кнопкою миші по консолі зв'язку.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Ви можете змінити пріоритет сховища. Колоністи будут в первшу чергу наповнювати тот склад, пріоритет якого вище.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Ви можете знайти інформацію в Вікі.\n\nСкористуйтеся посиланням у правому нижньому куті екрану.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>Щоб відправити товари або срібло орбітальним торговцям, ви повинні построїти маяк орбітальної торгівлі на відкритому місці та створити склад навколо нього.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>

  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Якщо ви заарештували когось, то вся його фракція перетвориться на ваших ворогів.\n\nНе арештовуйте тих, з чиєю фракцією ви бажаєте товаришувати!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>


</LanguageData>