<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: animus stone -->
  <AnimusStone.label>аніма-камінь</AnimusStone.label>
  <!-- EN: An ancient jade stone marked with sacred tribal carvings. Tribal psycasters can focus on these stones during meditation to increase their psyfocus gain more than a typical nature shrine.\n\nDifferent tribal cultures tell different stories about these stones, but most agree that they were crafted by an ancient world spirit during a time of great power. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <AnimusStone.description>Стародавній нефритовий камінь, позначений священним племінним різьбленням. Псионіки можуть зосереджуватися на цих каменях під час медитації, щоб прискорити накопичення пси-фокусу.\n\nРізні племінні культури розповідають різні історії про ці камені, але більшість погоджується, що їх створив дух стародавнього світу. Оскільки для неуважних мандрівників вони виглядають як природні об’єкти, рейдери, як правило, ігнорують їх.</AnimusStone.description>
  
  <!-- EN: meditation spot -->
  <MeditationSpot.label>місце для медитації</MeditationSpot.label>
  <!-- EN: Designates a spot for meditation. Psycasters can meditate here to gain psyfocus. If a focus object like a sculpture is nearby, the psycaster will be able to focus on it to boost their psyfocus gain. However, different people are able to use different focus objects. -->
  <MeditationSpot.description>Визначає місце для медитації. Псионіки можуть медитувати тут, щоб накопичувати пси-фокус. Якщо поруч знаходиться об'єкт для концентрації, псионік може сконцентруватись на ньому, щоб прискорити накопичення пси-фокусу. Різні люди можуть використовувати різні об’єкти концентрації, в залежності від доступних їм типам медитації.</MeditationSpot.description>
  
  <!-- EN: large nature shrine -->
  <NatureShrine_Large.label>велика природна святиня</NatureShrine_Large.label>
  <!-- EN: A large shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Large.description>Велика святиня для вшанування духовних істот. Племінні псионіки можуть зосереджуватися на них під час медитації, щоб прискорити накопичення пси-фокусу. Природні святині втрачають свою силу, якщо вони знаходяться поблизу штучних споруд, тому їх завжди будують на природі. Оскільки для неуважних мандрівників вони виглядають як природні об’єкти, рейдери, як правило, ігнорують їх.</NatureShrine_Large.description>
  
  <!-- EN: small nature shrine -->
  <NatureShrine_Small.label>мала природна святиня</NatureShrine_Small.label>
  <!-- EN: A small shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Small.description>Мала святиня для вшанування духовних істот. Племінні псионіки можуть зосереджуватися на них під час медитації, щоб прискорити накопичення пси-фокусу. Природні святині втрачають свою силу, якщо вони знаходяться поблизу штучних споруд, тому їх завжди будують на природі. Оскільки для неуважних мандрівників вони виглядають як природні об’єкти, рейдери, як правило, ігнорують їх.</NatureShrine_Small.description>
  
  <!-- EN: ship landing beacon -->
  <ShipLandingBeacon.label>маяк для посадки корабля</ShipLandingBeacon.label>
  <!-- EN: Marks the corner of a landing area. Four of these placed at the corners of a clear area (minimum 9x9) create a landing pad. Spacecraft usually land on pads if possible. -->
  <ShipLandingBeacon.description>Позначає посадковий майданчик. Розміщені у формі прямокутника (мінімум 9x9), створюють майданчик для посадки. Капітани космічних кораблів вважають за краще сідати на такий майданчик, якщо він наявний та доступний для посадки.</ShipLandingBeacon.description>
  
</LanguageData>
