<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: animus stone -->
  <AnimusStone.label>стародавній нефритовий камінь</AnimusStone.label>
  <!-- EN: An ancient jade stone marked with sacred tribal carvings. Tribal psycasters can focus on these stones during meditation to increase their psyfocus gain more than a typical nature shrine.\n\nDifferent tribal cultures tell different stories about these stones, but most agree that they were crafted by an ancient world spirit during a time of great power. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <AnimusStone.description>Стародавній нефритовий камінь, позначений священним племінним різьбленням. Племінні психісти можуть зосереджуватися на цих каменях під час медитації, щоб підвищити свою пси-концентрацію більше, ніж на типовому природному храмі.\n\nРізні племінні культури розповідають різні історії про ці камені, але більшість погоджується, що їх створив дух стародавнього світу за часів велика сила. Оскільки для неуважних сторонніх вони виглядають як природні об’єкти, рейдери, як правило, їх ігнорують.</AnimusStone.description>
  
  <!-- EN: meditation spot -->
  <MeditationSpot.label>місце для медитації</MeditationSpot.label>
  <!-- EN: Designates a spot for meditation. Psycasters can meditate here to gain psyfocus. If a focus object like a sculpture is nearby, the psycaster will be able to focus on it to boost their psyfocus gain. However, different people are able to use different focus objects. -->
  <MeditationSpot.description>Визначає місце для медитації. Псікастери можуть медитувати тут, щоб отримати пси-концентрацію. Якщо об’єкт фокусування, як-от скульптура, знаходиться поруч, психіастер зможе сфокусуватись на ньому, щоб підвищити свою пси-концентрацію. Однак різні люди можуть використовувати різні об’єкти фокусування.</MeditationSpot.description>
  
  <!-- EN: large nature shrine -->
  <NatureShrine_Large.label>велика природна святиня</NatureShrine_Large.label>
  <!-- EN: A large shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Large.description>Велика святиня для вшанування духовних істот. Племінні психісти можуть зосереджуватися на цьому храмі під час медитації, щоб збільшити пси-концетрацію. Природні святині втрачають свою силу, якщо вони знаходяться поблизу штучних споруд, тому їх завжди будують на природі. Оскільки для неуважних сторонніх вони виглядають як природні об’єкти, рейдери, як правило, їх ігнорують.</NatureShrine_Large.description>
  
  <!-- EN: small nature shrine -->
  <NatureShrine_Small.label>мала природна святиня</NatureShrine_Small.label>
  <!-- EN: A small shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Small.description>Мала святиня для вшанування духовних істот. Племінні психісти можуть зосереджуватися на цьому храмі під час медитації, щоб збільшити пси-концетрацію. Природні святині втрачають свою силу, якщо вони знаходяться поблизу штучних споруд, тому їх завжди будують на природі. Оскільки для неуважних сторонніх вони виглядають як природні об’єкти, рейдери, як правило, їх ігнорують.</NatureShrine_Small.description>
  
  <!-- EN: ship landing beacon -->
  <ShipLandingBeacon.label>посадковий маяк корабля</ShipLandingBeacon.label>
  <!-- EN: Marks the corner of a landing area. Four of these placed at the corners of a clear area (minimum 9x9) create a landing pad. Spacecraft usually land on pads if possible. -->
  <ShipLandingBeacon.description>Позначає кут посадкової площадки. Чотири з них, розміщені по кутах вільної ділянки (мінімум 9x9), створюють майданчик для посадки. Космічні кораблі зазвичай сідають на майданчики, якщо це можливо.</ShipLandingBeacon.description>
  
</LanguageData>
