<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<CameraDolly.helpTexts.0>Пересувайте камеру натиснувши СЕРЕДНЮ КНОПКУ МИШІ (або коліщатко миші). Також ви можете користуватися клавішами ЦФІВ (WASD).</CameraDolly.helpTexts.0>

	<Rescuing.helpTexts.0>Щоб врятувати пораненого колоніста, оберіть здорового колоніста та натисніть правою кнопкою миші на пораненому.</Rescuing.helpTexts.0>

	<Capturing.helpTexts.0>Ворог знерухомлений. Ви можете захопити його!</Capturing.helpTexts.0>
	<Capturing.helpTexts.1>Щоб захопити ворога, оберіть колоніста, натисніть правою кнопкою миші на знерухомленому супротивнику та оберіть \</Capturing.helpTexts.1>

	<InteractingWithTraders.helpTexts.0>Ви можете розмовляти з людьми, які мають символ \</InteractingWithTraders.helpTexts.0>

	<Drafting.helpTexts.0>Для того, щоб керувати колоністами безпосередньо під час бою, призвіть їх, натиснувши кнопку ДО БОЮ.</Drafting.helpTexts.0>
	<Drafting.helpTexts.1>Призвані колоністи будуть виконувати лише бойові накази, що ви їм віддасте. Озброєні колоністи скористуються зброєю, коли буде можливо.\n\nНіколи не лишайте призваних колоністів без нагляду, вони зголодніють та стануть нещасними.</Drafting.helpTexts.1>

	<AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>Скажені тварини, зазвичай, не ламають двері та вимкнені турелі.\n\nВи можете уникнути зустрічі з ними, сховавшись за стінами. Але вони будуть чекати на вас.</AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>

	<BillsTab.helpTexts.0>Щоб колоністи працювали за столами, оберіть стіл та відкрийте вкладку завдань. Тут ви можете обрати, які блюда готувати, які речі зробити або чию тушу розрізати.</BillsTab.helpTexts.0>

	<TVForSickPeople.helpTexts.0>Щоб розважити хворих людей, які перебувають на лікуванні, встановіть неподалік від їхнього ліжка телевізор.</TVForSickPeople.helpTexts.0>

	<AnimalTraining.helpTexts.0>Ви можете обрати тварину для приручування на її вкладці ТРЕНУВАННЯ.\n\nТварин не можна приручувати безперервно. Вам потрібно робити паузи між тренуваннями.</AnimalTraining.helpTexts.0>

	<StorageTabCategories.helpTexts.0>На вкладці \</StorageTabCategories.helpTexts.0>

	<Mining.helpTexts.0>Ви можете призначити де вести розкопки, у вкладці НАКАЗИ меню СТВОРИТИ.\n\nПід час розкопок деяких порід добувається МЕТАЛ, ЗОЛОТО, ПЛАЗМЕТАЛ та інші корисні матеріали.</Mining.helpTexts.0>

	<HostilityResponse.helpTexts.0>Ви можете вказати те, як будуть реагувати ваші колоністи на безпосередні загрози їх життю та здоров'ю. Наприклад, на бандитів чи скажених тварин.\n\nДля цього ви можете в меню ПРИЗНАЧЕННЯ встановити режими ТІКАТИ, АТАКУВАТИ або ІГНОРУВАТИ.</HostilityResponse.helpTexts.0>

	<OpeningComms.helpTexts.0>Щоб зв'язатися з ким завгодно, оберіть колоніста й кладніть правою кнопкою миші по консолі зв'язку.</OpeningComms.helpTexts.0>

	<Deterioration.helpTexts.0>Речі, залишені на вулиці, повільно псуються.\n\nЯкщо ви бажаєте зберегти їх - будь ласка, покладіть у критому приміщенні.</Deterioration.helpTexts.0>

	<InspectRoomStats.helpTexts.0>Ви можете отримати інформацію про багатство та красу окремих кімнат скориставшись перемикачем ДОСЛІДЖУВАТИ КІМНАТИ в правому нижньому куту.</InspectRoomStats.helpTexts.0>

	<ClickingMessages.helpTexts.0>Ви можете натиснути на сповіщення у верхньому лівому кутку екрана щоб миттєво перемістити камеру до об'єкту, який це сповіщення викликав.</ClickingMessages.helpTexts.0>

</LanguageData>
