<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <CameraDolly.helpTexts.0>Пересувайте камеру натиснувши СЕРЕДНЮ КНОПКУ МИШІ (або коліщатко миші). Також ви можете користуватися клавішами ЦФІВ (WASD).</CameraDolly.helpTexts.0>
    
    <Rescuing.helpTexts.0>Щоб врятувати пораненого колоніста, оберіть здорового колоніста та натисніть правою кнопкою миші на пораненому.</Rescuing.helpTexts.0>
    
    <Capturing.helpTexts.0>Ворог знерухомлений. Ви можете захопити його!</Capturing.helpTexts.0>
    <Capturing.helpTexts.1>Щоб захопити ворога, оберіть колоніста, натисніть правою кнопкою миші на знерухомленому супротивнику та оберіть "Захопити"\n\nВам знадобиться додаткове ліжко, позначене для користування в'язнями.</Capturing.helpTexts.1>
    
    <Drafting.helpTexts.0>Для того, щоб керувати колоністами безпосередньо під час бою, призовіть їх, натиснувши кнопку "До бою!"</Drafting.helpTexts.0>
    <Drafting.helpTexts.1>Призвані колоністи будуть виконувати лише бойові накази, що ви їм віддасте. Озброєні колоністи скористуються зброєю, коли буде можливо.\n\nНіколи не лишайте призваних колоністів без нагляду, вони зголодніють та стануть нещасними.</Drafting.helpTexts.1>
    
    <AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>Атакуючи, тварини, зазвичай, не ламають двері.\n\nВи можете заховатися від них за стінами, але вони будуть чекати на вас.</AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>
    
    <BillsTab.helpTexts.0>Щоб колоністи працювали за столами, оберіть стіл та відкрийте вкладку завдань. Тут ви можете обрати, які блюда готувати, які речі зробити або чию тушу розрізати.</BillsTab.helpTexts.0>
    
    <AnimalTraining.helpTexts.0>You can assign a tame animal to be trained in specific skills on its TRAINING tab.\n\nAnimals can't be trained continuously; they need time between training sessions.</AnimalTraining.helpTexts.0>
    
    <StorageTabCategories.helpTexts.0>На вкладці "Склад" ви можете переглянути категорії, щоб дозволити або заборонити зберігання деяких речей. Натисніть на трикутниках, розташованих ліворуч від назв категорій.</StorageTabCategories.helpTexts.0>
    
    <Mining.helpTexts.0>Ви можете призначити де вести розкопки, у вкладці НАКАЗИ меню СТВОРИТИ.\n\nПід час розкопок деяких порід добувається МЕТАЛ, ЗОЛОТО, ПЛАЗМЕТАЛ та інші корисні матеріали.</Mining.helpTexts.0>
    
    <OpeningComms.helpTexts.0>Щоб зв'язатися з ким завгодно, оберіть колоніста й кладніть правою кнопкою миші по консолі зв'язку.</OpeningComms.helpTexts.0>
    
    <Deterioration.helpTexts.0>Речі залишені на вулиці повільно псуються.\n\nЯкщо ви бажаєте зберегти їх - будьласка покладіть у критому приміщенні.</Deterioration.helpTexts.0>
    
    <InspectRoomStats.helpTexts.0>You can inspect the impressiveness, wealth, and beauty of individual rooms using the ROOM STATS INSPECT toggle in the bottom right.</InspectRoomStats.helpTexts.0>
    
</LanguageData>
