<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, when opportunities arise -->

  <ReformCaravan.label>Продовження подорожі</ReformCaravan.label>
  <ReformCaravan.helpText>Після завершення бою ви можете легко продовжити рух вашого каравану за допомогою команди ПРОДОВЖИТИ ПОДОРОЖ на вкладці «Світ».</ReformCaravan.helpText>

  <Rescuing.label>Порятунок</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>Аби врятувати пораненого, виберіть здорового колоніста і клацніть правою кнопкою миші на пораненого. \n\nЯкщо ви врятуєте когось не з вашої колонії, він може не приєднатись до вас. Частіше вони просто йдуть геть. Якщо ви бажаєте, щоб така людина приєдналася до вас, можете спробувати захопити та завербувати її.</Rescuing.helpText>

  <Capturing.label>Захоплення у полон</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>Коли ворог втрачає свідомість, ви можете ЗАХОПИТИ його.\n\nДля цього оберіть колоніста, натисніть правою кнопкою миші по непритомному супротивнику та оберіть «Захопити» у контекстному меню.\n\nАби зробити це вам необхідне ліжко для ув’язнених (по одному ліжку для кожного полоненого).</Capturing.helpText>

  <ShieldBelts.label>Поясні енергощити</ShieldBelts.label>
  <ShieldBelts.helpText>Поясні енергетичні щити зупиняють кулі та стріли з ззовні і зсередини. При цьому вони не перешкоджають атакам врукопаш.\n\nГарною тактикою проти ворога, захищеного енергощитом, буде зосередження вогню на цілі або напад зі зброєю ближнього бою.</ShieldBelts.helpText>

  <InteractingWithTraders.label>Взаємодія з торговцями</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>Ви можете розмовляти з людьми, які мають символ «?» над головою.\n\nДля цього спочатку оберіть одного з ваших поселенців, а потім натисніть правою кнопкою миші на такій особі та оберіть відповідний пункт з контекстного меню.</InteractingWithTraders.helpText>

  <Drafting.label>Підготування до бою</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>Для того, щоб керувати обраними колоністами безпосередньо під час бою, призвіть їх, натиснувши кнопку ДО БОЮ.\n\nПризвані колоністи будуть виконувати лише бойові накази, що ви їм віддасте. Озброєні колоністи скористаються зброєю, коли це буде можливо.\n\nНіколи не лишайте призваних колоністів без нагляду — вони зголодніють та стануть нещасними.</Drafting.helpText>

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Встановлення орбітального маяка</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Щоб відправити товари або срібло орбітальним торговцям, ви повинні побудувати МАЯК ОРБІТАЛЬНОЇ ТОРГІВЛІ та створити склад з предметами для продажу навколо нього.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

  <AnimalsDontAttackDoors.label>Тварини не ламають двері</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Скажені тварини, зазвичай, не ламають двері та вимкнені турелі.\n\nВи можете уникнути зустрічі з ними, сховавшись за стінами. Проте вони будуть чекати на вас.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

  <BillsTab.label>Вкладка завдань</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>Щоб колоністи працювали за столами, оберіть стіл та відкрийте вкладку завдань. Тут ви можете обрати, які блюда готувати, які речі зробити або чию тушу розрізати.</BillsTab.helpText>

  <OpeningComms.label>Використання консолі зв'язку</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>Щоб зв'язатися із ким-не будь, оберіть колоніста та натисніть правою кнопкою миші на консолі зв'язку.</OpeningComms.helpText>

  <DrugAddiction.label>Наркотична залежність</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>Слідкуйте за бажанням колоністів вжити наркотики на вкладці «Потреби».\n\nЯкщо покажчик їхньої залежності у наркотиках впаде до нуля, залежність викличе «ломку», яка має різноманітні побічні ефекти.\n\nТим не менш, якщо говорити про більшість видів наркотиків, після досить довгого утримання від вживання залежність зникне разом із необхідністю їх вживати.</DrugAddiction.helpText>

  <DrugPolicies.label>Ставлення до наркотиків</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>Ви можете наказати поселенцям приймати певні види речовин за розкладом. Наприклад, ви можете змусити їх регулярно приймати ліки, що блокують інфекцію, або регулярно випивати, аби залишатися щасливими.\n\nВідкрийте вкладку "Дозволи" і натисніть кнопку «Управління політикою щодо наркотиків». Створіть новий план щодо наркотиків. Після цього ви можете призначити його своїм поселенцям.\n\nПроте пам'ятайте, що поселенці можуть вживати наркотики поза планом. Ви кажете їм що робити, проте вони можуть прислуховуватися до своїх власних бажань!</DrugPolicies.helpText>

  <TVForSickPeople.label>Телевізор для хворих</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>Хворі люди можуть дивитися телевізор, лежачи в ліжку.</TVForSickPeople.helpText>

  <PrisonerTab.label>Вкладка в'язнів</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>На вкладці «В’язень» можна обрати, як до нього будуть ставитися тюремники.\n\nВи можете встановити, чи буде він рекрутований, проігнорований або страчений, яку медичну допомогу буде отримувати та чи даватимуть йому їсти.\n\nВам знадобиться колоніст, призначений на посаду тюремника, щоб доглядати за в’язнями.</PrisonerTab.helpText>

  <SetGrowingZonePlant.label>Налаштування садівництва</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>Ви можете обрати, що будуть вирощувати на городі. Ви навіть можете вирощувати дерева!\n\nПросто оберіть ділянку, відкрийте вкладку «Рослина» та оберіть культуру для вирощування.</SetGrowingZonePlant.helpText>

  <DrugBurning.label>Спалювання наркотиків</DrugBurning.label>
  <DrugBurning.helpText>Наркотики можуть стати у нагоді, та не варто недооцінювати небезпеку, яку вони несуть.\n\nЯкщо ви бажаєте позбутися цих загроз, просто спаліть наркотичні речовини у, наприклад, багатті.</DrugBurning.helpText>

  <DoorOpenSpeed.label>Швидкість відкривання дверей</DoorOpenSpeed.label>
  <DoorOpenSpeed.helpText>Двері відкриваються з різною швидкістю, яка залежить від матеріалу, з якого зроблені самі двері.\n\nУвага: кам’яні двері відкриваються дуже повільно. Вони сильно сповільнюють будь-кого, хто користується ними.</DoorOpenSpeed.helpText>

  <QueueOrders.label>Череда наказів</QueueOrders.label>
  <QueueOrders.helpText>Ви можете віддавати своїм підопічним низку наказів, утримуючи клавішу "shift". Це також працює при видачі роботи непідконтрольним персонажам.</QueueOrders.helpText>


</LanguageData>
