<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

<!-- Start-active concepts -->

  <Forbidding.label>Дозвольте збір ресурсів</Forbidding.label>
  <rep>
    <path>Forbidding.helpTexts[0]</path>
    <trans>Колоністи не будуть виконувати дії над об'єктами з міткою ЗАБОРОНЕНО.\n\nОберіть їжу та метал поблизу місця вашого приземління й натисніть клавішу А (F), щоб ДОЗВОЛИТИ їх використання.</trans>
  </rep>

  <Stockpiles.label>Позначте склад</Stockpiles.label>
  <rep>
    <path>Stockpiles.helpTexts[0]</path>
    <trans>Ваши колоністи повинні мати склад щоб зберігати речі. Позначте СКЛАД для використання з цією метою.\n\nЦе можна зробити на вкладці ЗОНИ в меню СТВОРИТИ в лівому нижньому куті екрана.</trans>

  </rep>

  <GrowingFood.label>Потрібна ділянка</GrowingFood.label>
  <rep>
    <path>GrowingFood.helpTexts[0]</path>
    <trans>Для вирощування їжі створіть ДІЛЯНКУ-ГОРОД, використовуючи меню "Створити".\n\nТака зона може буди розміщена лише на плодородній землі.</trans>
  </rep>

<!-- Timed concepts -->

  <EquippingWeapons.label>Озбройте колоністів</EquippingWeapons.label>
  <rep>
    <path>EquippingWeapons.helpTexts[0]</path>
    <trans>Щоб ваш колоніст озброївся, оберіть його та натисніть правою кнопкою миші на зброї.\n\nЗброя є на землі поруч з місцем вашого приземлення.</trans>
  </rep>

  <CameraZoom.label>Керування масштабом</CameraZoom.label>
  <rep>
    <path>CameraZoom.helpTexts[0]</path>
    <trans>Збільшити або зменьшити масштаб можно за допомогою КОЛІЩАТКА МИШІ або клавішами Е (T) та П (G)</trans>
  </rep>

  <WorkOverview.label>Розподіл праці</WorkOverview.label>
  <rep>
    <path>WorkOverview.helpTexts[0]</path>
    <trans>Ви можете обрати чим буде займатися кожний колоніст в меню ДЕТАЛІ, розташованому в правому нижньому куті екрану.\n\nКолоністи завжди будуть займатися роботою з найвищим пріоритетом, яку зможуть знайти.\n\nЯкщо якась робота нікому не призначена або колоніст зайнятий більш пріоритетним завданням, то ця робота ніколи не буде виконана.</trans>
  </rep>

  <TimeControls.label>Швидкість гри</TimeControls.label>
  <rep>
    <path>TimeControls.helpTexts[0]</path>
    <trans>Ви можете прискорити, уповільнити або зупинити час, використовуючи панель керування часом у правому нижньому куті.</trans>
  </rep>

  <InfoCard.label>Відкрийте інфо-картку</InfoCard.label>
  <rep>
    <path>InfoCard.helpTexts[0]</path>
    <trans>Інфо-картка показує докладну інформацію про предмет, персонажа або будівлю.\n\nОберіть що-небудь або кого-небудь та натисніть іконку "і" на панелі інформації внизу.</trans>
  </rep>

  <SpacePause.label>Ігрова пауза</SpacePause.label>
  <rep>
    <path>SpacePause.helpTexts[0]</path>
    <trans>Натисніть ПРОБІЛ, щоб призупинити або продовжити гру.\n\nВи можете віддавати накази під час паузи.\n\nЗапам'ятайте: якщо все виходить з-під контролю - просто натисніть ПРОБІЛ!</trans>
  </rep>

  <StorageTab.label>Налаштування складів</StorageTab.label>
  <rep>
    <path>StorageTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Ви можете налаштувати склади й сховища, обрав їх та відкрив вкладку СКЛАД, трохи вище лівої нижньої панелі інформації.</trans>
  </rep>

  <MedicalOperations.label>Медичні операції</MedicalOperations.label>
  <rep>
    <path>MedicalOperations.helpTexts[0]</path>
    <trans>Щоб призначити медичну операцію, наприклад ампутацію органа або встановлення протезу, відкрийте вкладку ЗДОРОВ'Я колоніста, а потім переключіться на підвкладку ОПЕРАЦІЇ.</trans>
  </rep>

  <HomeRegion.label>Налаштування жилої зони</HomeRegion.label>
  <rep>
    <path>HomeRegion.helpTexts[0]</path>
    <trans>ЖИЛА ЗОНА вкаже вашим колоністам, де потрібно займатися прибиранням, гасити пожежі й ремонтувати об'екти.\n\nВизначте ЖИЛУ ЗОНУ у вкладці "Зони" меню "Створити".</trans>
  </rep>

  <RightClickClearLetter.label>Швидке видалення повідомлень</RightClickClearLetter.label>
  <rep>
    <path>RightClickClearLetter.helpTexts[0]</path>
    <trans>Ви можете швидко позбавитися вхідних листів, клацнувши по них правою кнопкою миші.</trans>
  </rep>

  <!-- Opportunity needer concepts -->

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Встановіть торгівельний маяк</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <rep>
    <path>BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts[0]</path>
    <trans>Щоб відправити товари або срібло орбітальним торговцям, ви повинні побудувати МАЯК ОРБІТАЛЬНОЇ ТОРГІВЛІ на відкритому місці та створити склад навколо нього.</trans>
  </rep>

  <SetGrowingZonePlant.label>Налаштування садівництва</SetGrowingZonePlant.label>
  <rep>
    <path>SetGrowingZonePlant.helpTexts[0]</path>
    <trans>Ви можете обрати, що будуть вирощувати на городі. Ви навідь можете вирощувати дерева!\n\nПросто оберіть зону, відкрийте вкладку "Ділянка" та натисніть кнопку списку рослин.</trans>
  </rep>

  <PrisonerTab.label>Налаштування в'язнів</PrisonerTab.label>
  <rep>
    <path>PrisonerTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>На вкладці в'язнів "В'язень" можна обрати, як до нього будуть ставитися тюремники.\n\nВам знадобиться колоніст, призначений на посаду тюремника, щоб доглядати за в'язнями.</trans>
  </rep>

  <!-- <rep>
    <path>Wiki.helpTexts[0]</path>
    <trans>Ви можете знайти інформацію в ВІКІ.\n\nСкористуйтеся посиланням у правому нижньому куті екрану. (АНГЛІЙСЬКА)</trans>
  </rep> -->

  <StoragePriority.label>Пріоритети складів</StoragePriority.label>
  <rep>
    <path>StoragePriority.helpTexts[0]</path>
    <trans>Ви можете змінити ПРІОРИТЕТ сховища. Колоністи будут в первшу чергу наповнювати тот склад, ПРІОРИТЕТ якого вище.</trans>
  </rep>
  
</LanguageData>