<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<!-- Concepts taught through the learning readout, when opportunities arise -->

	<ReformCaravan.label>Продовження подорожі</ReformCaravan.label>
	<ReformCaravan.helpText>Після завершення бою ви можете легко продовжити рух вашого каравана за допомогою відповідної команди на вкладці «Світ».</ReformCaravan.helpText>

	<Rescuing.label>Порятунок</Rescuing.label>
	<Rescuing.helpText>Щоб врятувати пораненого колоніста, оберіть здорового колоніста та натисніть правою кнопкою миші на пораненому.\n\nВрятовані люди, які не є колоністами, далеко не завжди приєднуються до поселення після одужання. Частіше вони просто йдуть геть. Якщо ви бажаєте, щоб така людина приєдналася до вас, можете спробувати захопити та завербувати її.</Rescuing.helpText>

	<Capturing.label>Захоплення у полон</Capturing.label> <!--???-->
	<Capturing.helpText>Ворог знерухомлений. Щоб захопити його, оберіть колоніста, натисніть правою кнопкою миші на знерухомленому супротивнику та оберіть «Захопити» у контекстному меню.\n\nДля цього вам необхідне ліжко для ув’язненених.</Capturing.helpText>

	<PersonalShields.label>Персональні енергощити</PersonalShields.label>
	<PersonalShields.helpText>Персональні енергетичні щити зупиняють кулі (як з назовні так і з середини), але не перешкоджають у ближньому бою.\n\nГарною тактикою проти ворога, захищеного енергощитом, буде зосередження вогню або напад зі зброєю ближнього бою.</PersonalShields.helpText>

	<InteractingWithTraders.label>Взаємодія з торговцями</InteractingWithTraders.label>
	<InteractingWithTraders.helpText>Ви можете розмовляти з людьми, які мають символ «?» над головою.\n\nДля цього спочатку оберіть одного з ваших поселенців, а потім натисніть правою кнопкою миші на такій особі.</InteractingWithTraders.helpText>

	<Drafting.label>Режим бою</Drafting.label>
	<Drafting.helpText>Для того, щоб керувати колоністами безпосередньо під час бою, призвіть їх, натиснувши кнопку ДО БОЮ. Призвані колоністи будуть виконувати лише бойові накази, що ви їм віддасте. Озброєні колоністи скористуються зброєю, коли буде можливо.\n\nНіколи не лишайте призваних колоністів без нагляду — вони зголодніють та стануть нещасними.</Drafting.helpText>

	<BuildOrbitalTradeBeacon.label>Встановіть торгівельний маяк</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
	<BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Щоб відправити товари або срібло орбітальним торговцям, ви повинні побудувати МАЯК ОРБІТАЛЬНОЇ ТОРГІВЛІ на відкритому місці та створити склад навколо нього.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

	<AnimalsDontAttackDoors.label>Тварини не ламают двері</AnimalsDontAttackDoors.label> <!--???-->
	<AnimalsDontAttackDoors.helpText>Скажені тварини, зазвичай, не ламають двері та вимкнені турелі.\n\nВи можете уникнути зустрічі з ними, сховавшись за стінами. Але вони будуть чекати на вас.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

	<BillsTab.label>Вкладка завдань</BillsTab.label>
	<BillsTab.helpText>Щоб колоністи працювали за столами, оберіть стіл та відкрийте вкладку завдань. Тут ви можете обрати, які блюда готувати, які речі зробити або чию тушу розрізати.</BillsTab.helpText>

	<OpeningComms.label>Консоль зв’язку</OpeningComms.label>
	<OpeningComms.helpText>Щоб зв’язатися із ким завгодно, оберіть колоніста та клацніть правою кнопкою миші на консолі зв’язку.</OpeningComms.helpText>

	<DrugAddiction.label>Наркотична залежність</DrugAddiction.label>
	<DrugAddiction.helpText>Слідкуйте за бажанням колоністів вжити наркотики на вкладці «Потреби».\n\nЯкщо покажчик їхньої залежності у наркотиках упаде до нуля,  залежність викличе «ломку», яка має різноманітні побічні ефекти.\n\nТим не менш, якщо говорити про більшість видів наркотиків, після досить довгого утримання від вживання наркотиків залежність зникне разом із необхідністю вживати наркотики.</DrugAddiction.helpText>

	<DrugPolicies.label>Ставлення до наркотиків</DrugPolicies.label>
	<DrugPolicies.helpText>Ви можете наказати поселенцям приймати певні види речовин за розкладом. Наприклад, ви можете вказати їм пити раз на день пиво, щоб вони мали гарний настрій.\n\nВідкрийте вкладку «Призначення» та натисніть кнопку «Керування прийомом ннаркотиків». Створіть новий план. Після цього ви можете призначити його своїм поселенцям.\n\nАле пам’ятайте, що поселнці однак можуть вживати наркотики поза планом. Ви кажете їм, яких дій очікуєте від них, та вони однак можуть прислуховуватися до своїх власних бажань.</DrugPolicies.helpText>

	<TVForSickPeople.label>Телевізор для хворих</TVForSickPeople.label>
	<TVForSickPeople.helpText>Щоб розважити хворих людей, які перебувають на лікуванні, встановіть неподалік від їхнього ліжка телевізор.</TVForSickPeople.helpText>

	<PrisonerTab.label>Налаштування в’язнів</PrisonerTab.label>
	<PrisonerTab.helpText>На вкладці «В’язень» можна обрати, як до нього будуть ставитися тюремники, яку медичну допомогу він буде отримувати та чи даватимуть йому їсти.\n\nВам знадобиться колоніст, призначений на посаду тюремника, щоб доглядати за в’язнями.</PrisonerTab.helpText>

	<SetGrowingZonePlant.label>Налаштування садівництва</SetGrowingZonePlant.label>
	<SetGrowingZonePlant.helpText>Ви можете обрати, що будуть вирощувати на городі. Ви навіть можете вирощувати дерева!\n\nПросто оберіть ділянку, натисніть кнопку «Рослина» та оберіть культуру для вирощування.</SetGrowingZonePlant.helpText>

	<DrugBurning.label>Спалювання нарктоиків</DrugBurning.label>
	<DrugBurning.helpText>Наркотики можуть стати у нагодні, та не варто недооцінювати небезпеку, яку вони несуть.\n\nЯкщо ви бажаєте позбутися цих загроз, просто спаліть наркотичні речовини у, наприклад, багатті.</DrugBurning.helpText>

</LanguageData>
