<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, with no opportunity needed -->

  <CameraDolly.label>Переміщення камери</CameraDolly.label>
  <CameraDolly.helpText>Пересувайте камеру натиснувши ТРЕТЮ КНОПКУ МИШІ (зазвичай це коліщатко миші). Також ви можете користуватися клавішами {Key:MapDolly_Up}-{Key:MapDolly_Left}-{Key:MapDolly_Down}-{Key:MapDolly_Right}.</CameraDolly.helpText>

  <CameraZoom.label>Масштабування камери</CameraZoom.label>
  <CameraZoom.helpText>Збільшити чи зменшити масштаб можна за допомогою КОЛІЩАТКА МИШІ або клавішами {Key:MapZoom_In} та {Key:MapZoom_Out}.</CameraZoom.helpText>

  <TimeControls.label>Швидкість гри</TimeControls.label>
  <TimeControls.helpText>Ви можете прискорити час.\n\nСпробуйте керувати часом за допомогою клавіш {Key:TimeSpeed_Normal}, {Key:TimeSpeed_Fast} та {Key:TimeSpeed_Superfast}, або використовуючи панель керування часом у правому нижньому куті.</TimeControls.helpText>

  <Pause.label>Ігрова пауза</Pause.label>
  <Pause.helpText>Натисніть {Key:TogglePause}, щоб призупинити або продовжити гру.\n\nВи можете віддавати накази під час паузи.\n\nЗапам'ятайте: якщо все виходить з-під контролю - просто натисніть {Key:TogglePause}!</Pause.helpText>

  <Stockpiles.label>Склади</Stockpiles.label>
  <Stockpiles.helpText>Ваші колоністи повинні мати склад, щоб зберігати речі. Позначте СКЛАД для використання з цією метою.\n\nЦе можна зробити на вкладці ЗОНИ в меню СТВОРИТИ у лівому нижньому куту екрана.</Stockpiles.helpText>

  <Forbidding.label>Заборонити і дозволити</Forbidding.label>
  <Forbidding.helpText>Колоністи не будуть взаємодіяти з предметами які помічені як ЗАБОРОНЕНІ.\n\nЗаборонені предмети мають невеличкий червоний хрест. Оберіть заборонені предмети та скористайтеся кнопкою знизу екрану, щоб дозволити їх використання.</Forbidding.helpText>

  <GrowingFood.label>Фермерські поля</GrowingFood.label>
  <GrowingFood.helpText>Для вирощування їжі створіть ДІЛЯНКУ, використовуючи меню «Створити».\n\nДілянка може бути розміщена лише на родючому ґрунті.</GrowingFood.helpText>

  <EquippingWeapons.label>Оснащення колоністів</EquippingWeapons.label>
  <EquippingWeapons.helpText>Ваші колоністи прихопили із собою трохи зброї. Озбройте їх!\n\nОберіть кожного колоніста та натисніть правою кнопкою миші на зброю, яку ви хочете йому дати.</EquippingWeapons.helpText>

  <Alerts.label>Сповіщення</Alerts.label>
  <Alerts.helpText>Сповіщення у правому нижньому куті повідомляє вам про проблеми, які потребують вашої уваги.\n\nІгнорувати їх — погана ідея.</Alerts.helpText>

  <Mining.label>Шахтарське ремесло</Mining.label>
  <Mining.helpText>Ви можете вказати, де вести розкопки, на вкладці НАКАЗИ в меню СТВОРИТИ.\n\nПід час розкопок деяких порід добувається МЕТАЛ, ЗОЛОТО, ПЛАЗМЕТАЛ та інші корисні матеріали.</Mining.helpText>

  <WorkTab.label>Розподіл праці</WorkTab.label>
  <WorkTab.helpText>Ви можете обрати чим буде займатися кожен колоніст на вкладці РОБОТА, що знаходиться знизу екрану.\n\nКолоністи завжди будуть займатися роботою з найвищим пріоритетом, яку зможуть знайти.\n\nЯкщо якийсь тип робіт нікому не призначений або колоніст зайнятий більш пріоритетним завданням, роботи цього типу ніколи не будуть виконані.</WorkTab.helpText>

  <ForbiddingDoors.label>Заборона дверей</ForbiddingDoors.label>
  <ForbiddingDoors.helpText>Ви можете ЗАБОРОНИТИ використання дверей, щоб поселенці та приручені тварини не користувалися ними.\n\nЗверніть увагу на те, що це не заблокує їх. Так, звісно, вороги і без цього наказу не зможуть відчинити їх (хоча вони завжди можуть їх виламати). Але що стосується колоністів, то заборона лише вказує їм не користуватися такими дверима. А от поселенці, які знаходяться у стані нервового зриву, можуть ігнорувати такі заборони.</ForbiddingDoors.helpText>

  <CoverAndShooting.label>Укриття та стрільба</CoverAndShooting.label>
  <CoverAndShooting.helpText>Найголовніше у перестрілці — правильно обрати укриття.\n\nУкриття виконує свою роль лише коли поселенець знаходиться з одного боку, а ворог — з іншого. До того ж колоніст має стояти впритул до укриття.\n\nПоселенці можуть стріляти також з-за рогу. При цьому вони виглядають за нього.\n\nБільшість речей можуть слугувати укриттям, але деякі з них захищають краще за інші. Звісно, ховатися за деревом ліпше, ніж стояти серед поля, та ще краще знаходитися за мішками з піском.</CoverAndShooting.helpText>

  <FormCaravan.label>Формування караванів</FormCaravan.label>
  <FormCaravan.helpText>Ви можете сформувати караван, щоб відправити групу людей подорожувати цією планетою.\n\nДля цього на вкладці СВІТ оберіть ваше поселення та натисніть кнопку «сформувати караван».</FormCaravan.helpText>

  <AnimalTaming.label>Приручення тварин</AnimalTaming.label>
  <AnimalTaming.helpText>Скориставшись командою ПРИРУЧИТИ, ви можете вказати поселенцям, яких тварин потрібно приручити.\n\nКолоніст із відповідною професією спробує це зробити, використавши деяку кількість їжі, що належить до раціону тварини.\n\nПопередження: деякі тварини можуть агресивно реагувати на невдалу спробу приручення.</AnimalTaming.helpText>

  <AnimalTraining.label>Тренування тварин</AnimalTraining.label>
  <AnimalTraining.helpText>Ви можете назначити прирученій тварині тренування певних навичок на її вкладці ТРЕНУВАННЯ.\n\nТварин не можна тренувати безперервно. Між спробами тренування має пройти певний час.</AnimalTraining.helpText>

  <InfoCard.label>Відкрийте інформаційну картку</InfoCard.label>
  <InfoCard.helpText>Інформаційні картки показують детальні данні про речі, людей та будівлі.\n\nОберіть персону або предмет, після чого натисніть «i» на панелі інформації, щоб відкрити інформаційну картку.</InfoCard.helpText>

  <StorageTab.label>Налаштування складів</StorageTab.label>
  <StorageTab.helpText>Ви можете налаштувати склади й сховища, обравши їх та відкривши вкладку СКЛАД, трохи вище лівої нижньої панелі інформації.\n\nВідмітьте категорії предметів, які поселенці будуть зберігати на цьому складі. \n\nТакож ви можете змінювати пріоритет складу. При транспортуванні предметів колоністи будуть відносити їх до відповідного складу із найвищим пріоритетом та переноситимуть предмети зі складів, пріоритет яких нижчий.</StorageTab.helpText>

  <HomeArea.label>Домашня зона</HomeArea.label>
  <HomeArea.helpText>ДОМАШНЯ ЗОНА вкаже вашим колоністам, де потрібно займатися прибиранням, гасити пожежі та ремонтувати об’єкти.\n\nВизначте ДОМАШНЮ ЗОНУ на вкладці ЗОНИ меню СТВОРИТИ.</HomeArea.helpText>

  <SpoilageAndFreezers.label>Гниття та холодильники</SpoilageAndFreezers.label>
  <SpoilageAndFreezers.helpText>Переважна частина продуктів харчування псується за температури вищої за нуль градусів Цельсія. Деякі з них роблять це досить швидко.\n\nЩоб не залишитися раптово наодинці із голодними колоністами ви можете обладнати окрему кімнату під морозильну камеру.\n\nДля цього вам необхідно створити кімнату зі стелею та розмістити у її стінах холодильні установки, холодний вихід яких (синій квадрат) має бути спрямований у кімнату, а гарячий (червоний квадрат) — назовні. Встановіть холодильні установки на охолодження до температури, нижчої за 0°C.\n\nОхолоджені (0°C - 5°C) продукти псуються повільніше, а заморожені (менше 0°C) можуть зберігатися як завгодно довго.</SpoilageAndFreezers.helpText>

  <Deterioration.label>Псування речей</Deterioration.label>
  <Deterioration.helpText>Речі, залишені під відкритим небом, повільно псуються.\n\nРозмістіть їх під стелею, якщо ви бажаєте зберегти їх.</Deterioration.helpText>

  <HostilityResponse.label>Рекція на загрозу</HostilityResponse.label>
  <HostilityResponse.helpText>Вкажіть, як ваші колоністи мають реагувати на загрозу їхньому життю та здоров’ю.\n\nДля цього перейдіть на вкладку ПРИЗНАЧЕННЯ та оберіть необхідний режим: ТІКАТИ, АТАКУВАТИ або ІГНОРУВАТИ.</HostilityResponse.helpText>

  <AllowedAreas.label>Дозволені зони</AllowedAreas.label>
  <AllowedAreas.helpText>Переміщення колоністів та приручених тварин можна обмежити ДОЗВОЛЕНОЮ ЗОНОЮ. Це не дасть їм виконувати дії поза певною територією.\n\nКористуйтеся цим щоб, наприклад, заборонити колоністам виходити назовні.\n\nВи можете створити кілька зон для поселенців та домашніх тварин.\n\nСтворюються, видаляються та призначаються такі зони на вкладці ОБМЕЖЕННЯ.\n\nЇхнє розміщення здійснюється за допомогою інструментів РОЗШИРИТИ ДОЗВОЛЕНУ ЗОНУ та ПРИБРАТИ ДОЗВОЛЕНУ ЗОНУ меню «Створити».</AllowedAreas.helpText>

  <MedicalOperations.label>Медичні операції</MedicalOperations.label>
  <MedicalOperations.helpText>Щоб призначити медичну операцію, як-то ампутація частини тіла чи встановлення протеза, відкрийте у колоніста вкладку ЗДОРОВ’Я та перейдіть на підвкладку ОПЕРАЦІЇ.</MedicalOperations.helpText>

  <TimeAssignments.label>Розпорядок дня</TimeAssignments.label>
  <TimeAssignments.helpText>На вкладці ОБМЕЖЕННЯ ви можете вказати поселенцям, чим саме вони повинній займатися у різні частини доби.</TimeAssignments.helpText>

  <ManualWorkPriorities.label>Пріоритетизація робіт</ManualWorkPriorities.label>
  <ManualWorkPriorities.helpText>Одним із найбільш важливих елементів RimWorld є створення гарних умов для ефективної роботи колоністів.\n\nЧерез погані робочі умови або налаштування пріоритетів деякі основні роботи можуть досить довгий час залишатися невиконаними, оскільки колоністи будуть витрачати час на менш важливі роботи.\n\nЩоб отримати більше контролю над тим, яку роботу колоністи будуть виконувати насамперед, ви можете скористатися режимом ручного встановлення пріоритетів на вкладці РОБОТА.\n\nУ цьому режимі кожен колоніст має певний пріоритет для кожного типу робіт. Спочатку колоністи будуть виконувати роботи із пріоритетом «1», починаючи з найлівішої, далі — роботи з пріоритетом «2», зліва направо, і так далі.\n\nРозумне використання цих налаштувань є необхідною умовою для існування великої, добре автоматизованої колонії.</ManualWorkPriorities.helpText>

  <GettingMoreTraders.label>Приймайте більше караванів</GettingMoreTraders.label>
  <GettingMoreTraders.helpText>Чим більше у вас союзних фракцій, тим більше караванів буде навідуватися до вас.\n\nЗвісно ж, марно очікувати на караван, якщо ви налаштували проти себе усе населення планети.\n\nВи також можете скористатися консоллю зв’язку, щоб викликати караван від своїх союзників. Але це має свою ціну.</GettingMoreTraders.helpText>

  <InspectRoomStats.label>Огляд приміщень</InspectRoomStats.label>
  <InspectRoomStats.helpText>Ви можете дізнатися про багатство, красу та чистоту кімнати скористувавшись перемикачем ОГЛЯД ПРИМІЩЕНЬ, що знаходиться знизу праворуч.</InspectRoomStats.helpText>

  <Outfits.label>Набори одягу</Outfits.label>
  <Outfits.helpText>Колоністи будуть намагатися вдягнути найновіший одяг найкращої якості, який вони зможуть знайти.\n\nВам не потрібно вказувати кожному колоністу, які саме штани він повинен носити (але ніхто не забороняє вам цього робити).\n\nЩоб обмежити колоністів у виборі одягу відкрийте вкладку ПРИЗНАЧЕННЯ та скористайтеся діалогом «Керування одягом», щоб створити новий набір дозволеного одягу та призначте його колоністу.</Outfits.helpText>

  <FirePreparation.label>Протипожежна безпека</FirePreparation.label>
  <FirePreparation.helpText>Стережіться пожеж, адже вони можуть із легкістю спалити дотла вашу колонію. Щоб ефективно боротися із ними краще здійснити деякі приготування заздалегідь.
\nВиконання декількох простих правил допоможе вам зменшити ушкодження від пожежі:
\n1. Не будуйте одну велику будівлю. Краще створіть декілька будівель меншого розміру та не забудьте про вільне місце між ними.
\n2. Використовуйте негорючі та важкозаймисті матеріали. Хоча на зведення дерев’яних стін потрібно мало часу, та згорають вони теж як той сірник.
\n3. Створюйте просіки, щоб захистити ваше поселення від лісової пожежі. Просто залийте просіку шириною в 3 чи 4 клітинки бетоном і забудьте про цю небезпеку.</FirePreparation.helpText>

  <HistoryTab.label>Вкладка історії</HistoryTab.label>
  <HistoryTab.helpText>На вкладці ІСТОРІЯ, що знаходиться знизу екрана, ви можете переглянути події, яких зазнала ваша колонія.</HistoryTab.helpText>

  <ClickingMessages.label>Інтерактивні сповіщення</ClickingMessages.label>
  <ClickingMessages.helpText>Час від часу зліва вгорі з’являються невеликі сповіщення. Щоб швидко перейти до події, про яку повідомляється, просто натисніть на нього.</ClickingMessages.helpText>

  <ShotAccuracyTooltip.label>Зверніть увагу на точність</ShotAccuracyTooltip.label>
  <ShotAccuracyTooltip.helpText>Під час стрільби ви можете оцінити імовірність влучання у ціль.\n\nДля цього оберіть стрільця та наведіть вказівник миші на ціль. З’явиться невелика підказка, в якій буде вказано імовірність влучання та фактори, які впливають на неї.</ShotAccuracyTooltip.helpText>

  <FriendlyFireSafety.label>Не підстрельте союзника</FriendlyFireSafety.label>
  <FriendlyFireSafety.helpText>Стрілець ніколи не влучить у союзника, якщо вони знаходяться неподалік один від одного.\n\nНаприклад, ви можете розмістити колоніста із холодною зброєю прямо попереду стрільця, котрий спокійно буде стріляти з-за плеча союзника. \n\nЦе непоганий спосіб поєднання бійців із різними типами зброї.</FriendlyFireSafety.helpText>


</LanguageData>
