<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Crashlanded.label>Аварійне приземлення</Crashlanded.label>
  <Crashlanded.description>Троє з вас прокинулися з саркофагу криптосну під звуки сирен і скрегіт металу. Ви ледь добралися до рятувальної шлюпки до того, як корабель розвалився. Через деякий час, ви приземлилися на цій невідомій планеті.</Crashlanded.description>
  <Crashlanded.scenario.name>Crashlanded</Crashlanded.scenario.name>
  <Crashlanded.scenario.summary>Троє, що пережили аварійну посадку - це класичний досвід RimWorld.</Crashlanded.scenario.summary>
  <Crashlanded.scenario.description>The three of you awake in your cryptosleep sarcophagi to the sound of sirens and ripping metal. You barely get to the escape pods before the ship is torn apart. Some time later, you land on this unknown rimworld.</Crashlanded.scenario.description>

  <LostTribe.label>Утрачене плем'я</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>Ваше плем'я було знищено величезними і кровавими машинами, які були послані богами. П'ятьом з вас вдалося врятуватися. Тепер, прийшов час будувати новий будинок.\n\nПримітка: оскільки ви почнете нищими і дослідження проводяться повільніше, це складний сценарій.</LostTribe.description>
  <LostTribe.scenario.name>Lost Tribe</LostTribe.scenario.name>
  <LostTribe.scenario.summary>П'ятеро утрачених дикунів спробують відновитися. Це складно.</LostTribe.scenario.summary>
  <LostTribe.scenario.description>Your tribe was destroyed by the great blood machines sent by the gods. Five of you managed to escape. Now, it's time to build up a new home.\n\nNote: Since you'll start poor and research slowly, this is a difficult scenario.</LostTribe.scenario.description>
  <LostTribe.scenario.parts.14.text>Боги були дуже сердиті. Кроваві машини прийшли вночі. Вони пронеслися через ваше поселення, розрізаючи і спалюючи ваших людей за допомогою своїх лез і демонічного вогню.\n\n Лише декілька з вас врятувалися. Зараз, після болісної подорожі пішки, без близьких друзів, в першу чергу необхідно побудувати новий будинок в дикій природі, як це робили твої предки.</LostTribe.scenario.parts.14.text>

  <TheRichExplorer.label>Багатий Мандрівник</TheRichExplorer.label>
  <TheRichExplorer.description>Люди називали вас божевільним через те, що ви покинули свій будинок у Блискосвіті, проте ви завжди бажали досліджувати зірки поза нейросимуляцією. Тепер ви досягнули кінця своєї довгої подорожі в криптосні, приземлилися на цій невідомій планеті, щоб зрозуміти на що це схоже.\n\nПримітка: Оскільки вашому стартовому персонажу буде не вистачати деяких навичок це особливо важкий сценарій на початку гри.</TheRichExplorer.description>
  <TheRichExplorer.scenario.name>The Rich Explorer</TheRichExplorer.scenario.name>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Один багатий дослідник вирушив досліджувати всесвіт. Додатково важко.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  <TheRichExplorer.scenario.description>People called you crazy for leaving your glitterworld home, but you always yearned to explore the stars - outside the neurosimulator. Now you're at the end of your long journey in cryptosleep, landing on an unknown rimworld to see what it's like.\n\nNote: Since your starting character will lack some skills, this is an especially difficult scenario in the early game.</TheRichExplorer.scenario.description>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Нейросимуляції, голо-ігри і оргії не були достатніми для вас. Ви бажали більшого - витримка і наслідки реального життя те, про що говорилися в історичних книгах. Ви хотіли знати, як реальне випробування і наслідки відчуваються.\n\nТепер, після поїздки десятиліття в криптосні, ви приземляєтеся на цю невідому планету. Реальні випробування очікують на вас.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>

  <NakedBrutality.label>Гола брутальність</NakedBrutality.label>
  <NakedBrutality.description>You went under anesthetic for a minor surgery. Раптом ти прокинувся, падавши на далеку планету у транспортній ракеті. Ти -голий, сам, та повність не підготовлений. Чи зможеш ти вижити?\n\nУвага: У цьому сценарії немає нічого чесного - він надзвичайна складний, смерть може настати з будь-яких причин.</NakedBrutality.description>
  <NakedBrutality.scenario.name>Naked Brutality</NakedBrutality.scenario.name>
  <NakedBrutality.scenario.summary>Голий, сам, та зовсім не підготований. Чи зможеш ти вижити? Надзвичайно важко та нечесно.</NakedBrutality.scenario.summary>
  <NakedBrutality.scenario.description>You went under anesthetic for a minor surgery. Now you've awoken in a drop pod crashing into a distant planet. You're naked, alone, and totally unprepared. Can you survive?\n\nWarning: There is nothing fair about this scenario - it is extremely difficult and death can happen for any reason.</NakedBrutality.scenario.description>
  <NakedBrutality.scenario.parts.3.text>Це мала бути незначна хірургічна операція. Just an hour under anesthetic. Ти почувався цілком безпечно.\n\nАж тут ти прокинувся у транспортній ракеті, прорізаючи атмосферу далекого світу.\n\nТи повністю вимазаний у незрозумілий слиз. Якщо не враховувати слиз, ти зовсім голий. Чи можеш ти вижити зовсім без підготовки, припасів та інструментів?</NakedBrutality.scenario.parts.3.text>


</LanguageData>
