<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Normal humanlike factions -->

	<Outlander.label>фракція чужинців</Outlander.label>
	<Outlander.description>Невелике товариство врятувавшихся.\n\nЦі люди живуть тут впродовж декількох десятиріч. Вони загубили більшу частину технологій, що привела їх сюди. В роботі, зазвичай, використовують прості механічні конструкції та інструменти. Захищаються модифікованою зброєю вогнепальних часів.\n\nЗа своєю природою, вони не агресивні та не слабкі, вони зацікавлені в торгівлі, довірі та порятунку.</Outlander.description>
	<Outlander.pawnsPlural>чужинці</Outlander.pawnsPlural>
	<Outlander.leaderTitle>мер</Outlander.leaderTitle>

	<Pirate.label>піратська братія</Pirate.label>
	<Pirate.description>Зграя бандитів.\n\nПірати не займаються землеробством або будівництвом, крім того, майже не торгують. Головним чином, вони збагачуються за рахунок рейдів і пограбування більш продуктивних груп регіону.\n\nРівень їх технологій звичайно залежить від того, що, і в кого, їм нещодавно вдалось вкрасти. Зазвичай вони екіпіровані вогнепальною зброєю, хоча більш удачливі можуть мати новітню енергетичну зброю, але й завжди знайдуться декілька прихильників зарізати ворога в ближньому бою.</Pirate.description>
	<Pirate.pawnsPlural>пірати</Pirate.pawnsPlural>
	<Pirate.leaderTitle>атаман</Pirate.leaderTitle>

	<Tribe.label>плем'я</Tribe.label>
	<Tribe.description>Ці люди живуть тут дуже-дуже давно. Можливо так сталося, що їх предки розбились в цьому місці тисячу, а може й більше років тому. Можливо, вони пережили катаклізм, який зруйнував місцеву технологічну цивілізацію. У будь-якому випадку, більшість аборигенів - кочівники, існуючі за рахунок землі, використовуючи примітивні інструменти та зброю.\n\nДеякі племена більш агресивні ніж інші. Багато хто з них відкритий для торгівлі та альянсів, навіть з дуже дивними людьми як ви. Близьке співробітництво та найм буде дуже важким через колосальну різницю рівней соціотехнологічного розвитку та мовний бар'єр між аборигенами та вами.\n\nНезважаючи на їх очевидну технологічну відсталість, дикуни можуть бути як небезпечними ворогами, так і цінними друзями, дякуючи їх майстерному володінню низькотехнологічною зброєю, кількості та витривалості.</Tribe.description>
	<Tribe.pawnsPlural>аборигени</Tribe.pawnsPlural>
	<Tribe.leaderTitle>ватажок</Tribe.leaderTitle>

  
</LanguageData>
