<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <OutlanderCivil.label>місто чужинців</OutlanderCivil.label>
  <OutlanderCivil.description>Ці люди живуть тут не один десяток років, можливо навіть не одне століття, і забули більшість технологій, які привели їх в цей світ. Вони зазвичай використоаують звичайну механіку та обороняються за допомогою сучасної вогнепальної зброї. \n\nВони займаються практичними питаннями торгівлі, довіри та виживання. \n\nЦя фракція поважає громадську думку.</OutlanderCivil.description>
  <OutlanderCivil.pawnsPlural>чужинці</OutlanderCivil.pawnsPlural>
  <OutlanderCivil.leaderTitle>перший радник</OutlanderCivil.leaderTitle>

  <OutlanderRough.label>місто варварів</OutlanderRough.label>
  <OutlanderRough.description>Ці люди живуть тут не один десяток років, можливо навіть не одне століття, і забули більшість технологій, які привели їх в цей світ. Вони зазвичай використоаують звичайну механіку та обороняються за допомогою сучасної вогнепальної зброї. \n\nВони займаються практичними питаннями торгівлі, довіри та виживання. \n\nЦе варварська фракція.</OutlanderRough.description>
  <OutlanderRough.pawnsPlural>чужинці</OutlanderRough.pawnsPlural>
  <OutlanderRough.leaderTitle>перший радник</OutlanderRough.leaderTitle>

  <TribeCivil.label>мирне плем'я</TribeCivil.label>
  <TribeCivil.description>Ці люди живуть тут дуже довго. Можливо, їх пращури потрапили на цю планету багато тисяч років тому. Можливо, це нащадки вцілілих у катаклізмі, який зруйнував колись могутню цивілізацію… У будь-якому випадку, це плем'я переважно кочове, яке ніде не затримується надовго та використовує примітивні інструменти та зброю. \n\nНезважаючи на технологічну відсталість, вони можуть бути небезпечними ворогами та цінними друзями через свою майстерність ведення низькотехнологічної війни, завдяки своїй чисельності та пристосованості. \n\nЦе плем'я веде по можливості мирний спосіб життя. Вони завжди відкриті для торгівлі та взаємодії, навіть з незнайомими народами.</TribeCivil.description>
  <TribeCivil.pawnsPlural>члени племені</TribeCivil.pawnsPlural>
  <TribeCivil.leaderTitle>вождь</TribeCivil.leaderTitle>

  <TribeRough.label>дике плем'я</TribeRough.label>
  <TribeRough.description>Ці люди живуть тут дуже довго. Можливо, їх пращури потрапили на цю планету багато тисяч років тому. Можливо, це нащадки вцілілих у катаклізмі, який зруйнував колись могутню цивілізацію… У будь-якому випадку, це плем'я переважно кочове, яке ніде не затримується надовго та використовує примітивні інструменти та зброю. \n\nНезважаючи на технологічну відсталість, вони можуть бути небезпечними ворогами та цінними друзями через свою майстерність ведення низькотехнологічної війни, завдяки своїй чисельності та пристосованості. \n\nЦе плем'я веде постійні війни з усіма; доволі складно знайти з ними загальну мову.</TribeRough.description>
  <TribeRough.pawnsPlural>члени племені</TribeRough.pawnsPlural>
  <TribeRough.leaderTitle>вождь</TribeRough.leaderTitle>

  <Pirate.label>пірати</Pirate.label>
  <Pirate.description>Непостійна конфедерація піратських банд, які домовились атакувати чужинців, а не одне одного. \n\nПірати не мають полів, нічого не будують, та рідко торгують. Керуючись культурою крові і честі, яка цінує особисту силу і безжалісність, вони збагачуються, роблячи набіги і грабуючи своїх більш продуктивних сусідів.\n\nЇх технологічний рівень залежить, загалом, від того, що їм вдалося вкрасти останнім часом. Вони мають переважно вогнепальну зброю, хоча деякі вважають за краще наносити удари врукопашну.</Pirate.description>
  <Pirate.pawnsPlural>пірати</Pirate.pawnsPlural>
  <Pirate.leaderTitle>ватажок</Pirate.leaderTitle>


</LanguageData>
