<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Apparel_CowboyHat.label>ковбойський капелюх</Apparel_CowboyHat.label>
  <Apparel_CowboyHat.description>Стильний та міцний, капелюх захищає від сонця та дощу і додає носію трохи шарму. Це найважливіша частина традиційного ковбойського вбрання.</Apparel_CowboyHat.description>

  <Apparel_BowlerHat.label>казанок</Apparel_BowlerHat.label>
  <Apparel_BowlerHat.description>Гарний капелюх, що має трохи урбаністичний, грошолюбний стиль. Підсилює соціальний вплив.</Apparel_BowlerHat.description>

  <Apparel_TribalHeaddress.label>племінний головний убір</Apparel_TribalHeaddress.label>
  <Apparel_TribalHeaddress.description>Елегантний традиційний одяг, часто з релігійним значенням. Покращує соціальний вплив.</Apparel_TribalHeaddress.description>

  <Apparel_Tuque.label>ток</Apparel_Tuque.label>
  <Apparel_Tuque.description>М'яка та товста шапка. Чудово тримає тепло узимку.</Apparel_Tuque.description>

  <Apparel_WarMask.label>бойова маска</Apparel_WarMask.label>
  <Apparel_WarMask.description>Мистецьки моторошна бойова маска. Ховає обличчя носіїв та робить їх впевненішими.</Apparel_WarMask.description>

  <Apparel_WarVeil.label>бойова вуаль</Apparel_WarVeil.label>
  <Apparel_WarVeil.description>Бойова вуаль, вироблена з армованої тканини та порвана, щоб здатися пошкодженою в бою. Ходять вірування, що це, як талісман, додає відваги.</Apparel_WarVeil.description>


  <!-- Helmets -->

  <Apparel_SimpleHelmet.label>простий шолом</Apparel_SimpleHelmet.label>
  <Apparel_SimpleHelmet.description>Простий шолом, що дає помірний захист проти колючо-рубальних атак. Не ефективний проти негострої зброї.</Apparel_SimpleHelmet.description>

  <Apparel_AdvancedHelmet.label>передовий шолом</Apparel_AdvancedHelmet.label>
  <Apparel_AdvancedHelmet.description>Легкий бойовий шолом складної конструкції, зміцнений пластсталлю. Не ефективний проти негострої зброї.</Apparel_AdvancedHelmet.description>

  <Apparel_PowerArmorHelmet.label>десантний шолом</Apparel_PowerArmorHelmet.label>
  <Apparel_PowerArmorHelmet.description>Броньований шолом десантника, з вбудованим комп'ютером та покритий шарами з пласталевого волокна.\n\n Така броня часто використовується імперськими яничарами та штурмовими космодесантниками.</Apparel_PowerArmorHelmet.description>

  <Apparel_PsychicFoilHelmet.label>шолом з психофольги</Apparel_PsychicFoilHelmet.label>
  <Apparel_PsychicFoilHelmet.description>Тонкий шолом з акуратно розміщених листів психо-поглинаючої фольги. Зменшує вплив психічних хвиль.</Apparel_PsychicFoilHelmet.description>


</LanguageData>
