<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Apparel_CowboyHat.label>ковбойський капелюх</Apparel_CowboyHat.label>
	<Apparel_CowboyHat.description>Стильна, елегантна та м'яка на дотик. Відома як найважливіший аксесуар західного одягу.</Apparel_CowboyHat.description>

	<Apparel_BowlerHat.label>котелок</Apparel_BowlerHat.label>
	<Apparel_BowlerHat.description>Гарний капелюх, що ніби робить із людини, котра носить його, аристократичного жителя міста. Хоча, певно, це лише мара. Принаймні, оточуючі починають проявляти деяку повагу.</Apparel_BowlerHat.description>

	<Apparel_TribalHeaddress.label>племінний головний убір</Apparel_TribalHeaddress.label>
	<Apparel_TribalHeaddress.description>Елегантний традиційний предмет одягу, часто з релігійним значенням. Покращує ставлення оточуючих до люини, котра носить її.</Apparel_TribalHeaddress.description>

	<Apparel_Tuque.label>вовняний капелюх</Apparel_Tuque.label>
	<Apparel_Tuque.description>М’який теплий капелюх. Ідеально підходить для зими.</Apparel_Tuque.description>

	<Apparel_WarMask.label>маска війни</Apparel_WarMask.label>
	<Apparel_WarMask.description>Майстерно зроблена жахлива маска війни. Приховує обличчя користувача та робить його більш впевненим.</Apparel_WarMask.description>

	<Apparel_WarVeil.label>бойовий покрив</Apparel_WarVeil.label>
	<Apparel_WarVeil.description>Бойовий покрив, зроблений із укріпленої тканини та подертий, щоб виглядати пошкодженим у бою. Дехто вірить, що цей одяг може слугувати талісманом, що надає хоробрості користувачу.</Apparel_WarVeil.description>

	<!-- Helmets -->

	<Apparel_SimpleHelmet.label>простий шолом</Apparel_SimpleHelmet.label>
	<Apparel_SimpleHelmet.description>Простий шолом, що надає користувачу помірний захист від ріжучих атак, але неефективний проти ударів тупою зброєю.</Apparel_SimpleHelmet.description>

	<Apparel_AdvancedHelmet.label>сучасний шолом</Apparel_AdvancedHelmet.label>
	<Apparel_AdvancedHelmet.description>Полегшений бойовий шолом складної будови, підсилений за допомогою плазметалу. Неефективний проти ударів тупою зброєю.</Apparel_AdvancedHelmet.description>

	<Apparel_PowerArmorHelmet.label>шолом силової броні</Apparel_PowerArmorHelmet.label>
	<Apparel_PowerArmorHelmet.description>Частина потужної силової броні, найчастіше використовується важкою піхотою.</Apparel_PowerArmorHelmet.description>

	<Apparel_PsychicFoilHelmet.label>шолом з фольги</Apparel_PsychicFoilHelmet.label>
	<Apparel_PsychicFoilHelmet.description>Тонкий шолом, встелений шаром психічно-поглинаючої фольги, яка зменшує психічний вплив на носія</Apparel_PsychicFoilHelmet.description>

	<Apparel_MilitaryHelmet.label>військова каска</Apparel_MilitaryHelmet.label>
	<Apparel_MilitaryHelmet.description>Застаріла та важка, але дуже корисна під час нападу ворогів. Головним чином, використовується проти снарядів з невеликою швидкістю.</Apparel_MilitaryHelmet.description>

	<Apparel_KevlarHelmet.label>шолом з кевлару</Apparel_KevlarHelmet.label>
	<Apparel_KevlarHelmet.description>Необхідна частина персонального захисту. Допомагає поглинути шкоду від вибуху гранати.</Apparel_KevlarHelmet.description>


</LanguageData>
