<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<HorseshoesPin.label>Штир з підковами</HorseshoesPin.label>
	<HorseshoesPin.description>Проста старовинна гра з декількома підковами та штирем на землі. Гравці по черзі з відстані кидають підкови, намагаючись влучити ними у штир, або накинути на нього. Це розслабляє і, до того ж, тренує координацію рук та очей.</HorseshoesPin.description>

	<HoopstoneRing.label>Кільце для кидання каміння</HoopstoneRing.label>
	<HoopstoneRing.description>Проста старовинна гра, в яку грають з кількома камінцями та великим колом на землі. Гравці кидають з віддалі камінці та намагаються влучити ними всередину кола. Це розслабляє і, до того ж, тренує координацію рук та очей.</HoopstoneRing.description>

	<ChessTable.label>Стіл для шахів</ChessTable.label>
	<ChessTable.description>Старовинна гра королів. Можна у захваті провести плюс-мінус декілька годин, навіть якщо ви граєте на самоті.</ChessTable.description>

	<BilliardsTable.label>Більярдний стіл</BilliardsTable.label>
	<BilliardsTable.description>Стіл із м’якою поверхнею та бортиками для різноманітних більярдних ігор.</BilliardsTable.description>

	<PokerTable.label>Стіл для покеру</PokerTable.label>
	<PokerTable.description>Стіл для азартник карткових ігор, хоча переважно за ним грають в покер. Гарний спосіб перевірити свої навички стратега та випробувати вдачу.</PokerTable.description>

	<TubeTelevision.label>ЕПТ телевізор</TubeTelevision.label>
	<TubeTelevision.description>Екран на основі електронно-променевої трубки для відтворення різноманітних рухомик картинок. Навіть у всіми забутих світах (як ваш) часто є передавач, що транслює у ефір щось менш нудотне, ніж пейзаж арктичної пустелі.</TubeTelevision.description>

	<FlatscreenTelevision.label>Плазмовий телевізор</FlatscreenTelevision.label>
	<FlatscreenTelevision.description>Високотехнологічний телевізор з пласким екраном, кришталево чистим зображенням та насиченим кольором. Значно цікавіший за старий трубковий телевізор із зернистою картинкою.</FlatscreenTelevision.description>

	<MegascreenTelevision.label>Ультра телевізор</MegascreenTelevision.label>
	<MegascreenTelevision.description>Величезний, високотехнологічний телевізор. Гігантські, надчіткі зображення буквально вискакують із екрану. Неймовірно захоплює.</MegascreenTelevision.description>

	<Telescope.label>Телескоп</Telescope.label>
	<Telescope.description>Телескоп для астрономів-любителів. Це розслаблююче захоплення, що підходить певному типу людей.</Telescope.description>

</LanguageData>
