<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Sandbags.label>Мішки з піском</Sandbags.label>
	<Sandbags.description>Укриття від ворожих куль.</Sandbags.description>

	<TurretGun.label>Саморобна турель</TurretGun.label>
	<TurretGun.description>Саморобна турель, що автоматично відкриває вогонь по найближчим ворогам. Вибухає при пошкодженні.</TurretGun.description>

	<Bullet_TurretImprovised.label>Куля саморобної турелі</Bullet_TurretImprovised.label>
	<Gun_TurretImprovised.label>Кулемет на турелі</Gun_TurretImprovised.label>
	<Gun_TurretImprovised.description>Кулемет на башті, зроблений нашвидкоруч.</Gun_TurretImprovised.description>

	<Turret_Mortar.label>Міномет</Turret_Mortar.label>
	<Turret_Mortar.description>Міномет, що стріляє снарядами усіх типів. Має керуватися колоністом. Вибухає при пошкодженні.</Turret_Mortar.description>

	<Artillery_Mortar.label>Міномет</Artillery_Mortar.label>
	<Artillery_Mortar.description>Мінометна установка. Перекидує бомби через стіни. Має низьку точність, але, водночас, високу дальність ведення вогню.</Artillery_Mortar.description>

	<!-- Traps -->

	<TrapDeadfall.label>Пастка</TrapDeadfall.label>
	<TrapDeadfall.description>Підвішені шипи, що утримуються спусковим механізмом. Коли жертва його активує, вони падають їй на голову чи тулуб.</TrapDeadfall.description>

	<TrapIED_HighExplosive.label>Саморобна міна</TrapIED_HighExplosive.label>
	<TrapIED_HighExplosive.description>Артилерійський снаряд, приєднаний до саморобного спускового механізму. Коли хтось його активує, боєприпас вибухає. На жаль, саморобний спусковий механізм має випадкову затримку спрацювання, що дозволяє спритному ворогу встигти вибігти із зони ураження.</TrapIED_HighExplosive.description>

	<TrapIEDIncendiary.label>Саморобна запальна міна</TrapIEDIncendiary.label>
	<TrapIEDIncendiary.description>Вибухові речовини, змішані в запальну суміш і поєднані з хімічним тригером. Коли хтось активує міну, тригер підпалює запальну суміш, а невеличкий вибуховий заряд розкидає його навкруг. Так як потрібно здетонувати невелику кількість вибухових речовин, хімічний тригер є простішим та надійнішим за інші.</TrapIEDIncendiary.description>

	<TrapIED_EMP.label>Саморобна ЕМІ міна</TrapIED_EMP.label>
	<TrapIED_EMP.description>Саморобний вибуховий пристрій, що складається з ЕМІ снаряду та саморобного спускового механізму. Вибух може паралізувати механоїдів на декілька секунд. Але сама міна може бути активовна й істотами, що невразливі до ЕМІ.</TrapIED_EMP.description>

	<TrapIED_Firefoam.label>Саморобна пінна міна</TrapIED_Firefoam.label>
	<TrapIED_Firefoam.description>Коли хтось активує міну, вона вибухає, але при цьому на місцевість довкола неї падають не осколки, а протипожежна піна.</TrapIED_Firefoam.description>

	<TrapIED_AntigrainWarhead.label>Саморобна антикрихтова міна</TrapIED_AntigrainWarhead.label>
	<TrapIED_AntigrainWarhead.description>Невеличка антикрихтова боєголовка, приєднана до саморобного спускового механізму. При активації спричиняє дійсно великий вибух та підпалює місцевість довкола.</TrapIED_AntigrainWarhead.description>

</LanguageData>
