<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<CraftingSpot.label>Робоче місце</CraftingSpot.label>
	<CraftingSpot.description>Місце, де поселенці можуть створити такі прості речі, як, наприклад, заточки або луки.</CraftingSpot.description>

  <!-- ========================= Work tables ==========================-->

	<TableSculpting.label>Стіл скульптора</TableSculpting.label>
	<TableSculpting.description>Робоче місце, споряджене для ліплення та карбування.</TableSculpting.description>
  
	<TableButcher.label>Стіл м’ясника</TableButcher.label>
	<TableButcher.description>Важкий стіл для обробки туш тварин на куски сирого м’яса.</TableButcher.description>

	<HandTailoringBench.label>Стіл кравця</HandTailoringBench.label>
	<HandTailoringBench.description>Стіл для ручного пошиву одягу. Працює з ефективністю 40% у порівнянні з електричним.</HandTailoringBench.description>

	<ElectricTailoringBench.label>Швейний верстат</ElectricTailoringBench.label>
	<ElectricTailoringBench.description>Верстат зі швейною машинкою для швидкого пошиву одягу. Може використовуватися без електроенергії з ефективністю 40% від номінальної.</ElectricTailoringBench.description>

	<FueledSmithy.label>Кузня</FueledSmithy.label>
	<FueledSmithy.description>Кузня, обладнана для виробництва немеханічної зброї та інструментів. У якості пального використовується дерево.</FueledSmithy.description>

	<ElectricSmithy.label>Електрокузня</ElectricSmithy.label>
	<ElectricSmithy.description>Кузня, що працює на електроенергії, обладнана для виробництва немеханічної зброї та інструментів.</ElectricSmithy.description>

	<TableMachining.label>Верстак</TableMachining.label>
	<TableMachining.description>Стіл з приладами для збирання и розбирання металічних предметів, як-то зброя чи рештки механоїдів.</TableMachining.description>

	<ElectricStove.label>Електроплита</ElectricStove.label>
	<ElectricStove.description>Плита, що працює на електроенергії та обладнана стільницею для зручного приготування страв.</ElectricStove.description>

	<FueledStove.label>Плита</FueledStove.label>
	<FueledStove.description>Плита, що обладнана стільницею для зручного приготування страв. У якості пального використовує дерево.</FueledStove.description>

	<TableStonecutter.label>Стіл каменяра</TableStonecutter.label>
	<TableStonecutter.description>Робочий стіл, оснащений для виробництва корисної бруківки з каміння.</TableStonecutter.description>

	<Brewery.label>Броварня</Brewery.label>
	<Brewery.description>Робочий стіл, оснащений усім необхідним для варки пива.</Brewery.description>

	<DrugLab.label>Хімлабораторія</DrugLab.label>
	<DrugLab.description>Робочий стіл, обладнаний різноманітними ємностями, нагрівачами, вимірювальними прладами, що використовуються при виготовленні ліків та наркотиків.</DrugLab.description>

	<ElectricSmelter.label>Електрична плавильня</ElectricSmelter.label>
	<ElectricSmelter.description>Дозволяє видобувати метал із шматків шлаку та металовмісних предметів. Споживає багато енергії.</ElectricSmelter.description>

	<Refinery.label>Переробний завод</Refinery.label>
	<Refinery.description>Хімічний переробний завод. Використовується для перетворення дерева на хімічне пальне.</Refinery.description>

	<ComponentAssemblyBench.label>Верстат для створення компонентів</ComponentAssemblyBench.label>
	<ComponentAssemblyBench.description>Верстат, обладнаний покращеними інструментами для створення компонентів із простіших матеріалів.</ComponentAssemblyBench.description>
  
  <!-- ========== Non-standard work buildings ==============-->
  
	<SimpleResearchBench.label>Простий дослідницький стіл</SimpleResearchBench.label>
	<SimpleResearchBench.description>Простий стіл з канцелярським приладдям та низькотехнологічними науковими приладами. Дослідники працюють тут, щоб відкривати нові технології.</SimpleResearchBench.description>

	<HiTechResearchBench.label>Високотехнологічний дослідницький стіл</HiTechResearchBench.label>
	<HiTechResearchBench.description>Високотехнологічний стіл з комп'ютерами та електричними вимірювальними приладами. Дослідження пришвидшені завдяки новітньому обладнанню. Працює на електроенергії.</HiTechResearchBench.description>

	<ElectricCrematorium.label>Електрокрематорій</ElectricCrematorium.label>
	<ElectricCrematorium.description>Спалює трупи. Працює на електроенергії.</ElectricCrematorium.description>

	<HydroponicsBasin.label>Резервуар гідропоніки</HydroponicsBasin.label>
	<HydroponicsBasin.description>Для вирощування їстівних рослин. Дозволяє швидко вирощувати декілька рослин. Працює на електроенергії. Увага: рослини загинуть у випадку відсутності живлення!</HydroponicsBasin.description>
  
	<FermentingBarrel.label>Бочка для бродіння</FermentingBarrel.label>
	<FermentingBarrel.description>Бочка для отримання пива із сусла шляхом бродіння.</FermentingBarrel.description>
  
	<DeepDrill.label>Бурова установка</DeepDrill.label>
	<DeepDrill.description>Комплекс бурового обладнання, створений для видобутку корисних копалин із надр планети. Для знаходження родовищ скористайтеся глибинним сканером</DeepDrill.description>

  <!--======================== Nutrient dispenser ==============================-->
  
	<NutrientPasteDispenser.label>Автомат поживної пасти</NutrientPasteDispenser.label>
	<NutrientPasteDispenser.description>Синтезує поживну пасту з органічної сировини. На виготовлення затрачається менше інгредієнтів та часів аніж при готуванні їжу іншим методом, але всі ненавидять поживну пасту. Може бути заповнений сирою їжею, але не рослинною сированиою (наприклад, сіном).</NutrientPasteDispenser.description>

	<Hopper.label>Контейнер з подавальним механізмом</Hopper.label>
	<Hopper.description>Зберігає ресурси, що потрібні для інших машин, наприклад, для автоматів поживної пасти.</Hopper.description>

</LanguageData>
