<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archotech arm -->
  <ArchotechArm.label>архотечна рука</ArchotechArm.label>
  <!-- EN: An artifical arm built by an archotech. It's strong enough to crush a thick hardwood branch in its hand, and precise enough to write a sonnet on a grain of rice. It looks and feels like natural flesh, but it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechArm.description>Штучна рука, сконструйована архотехом. Достатньо сильна, щоб зламати товсту гілку з дерева твердих сортів в ладоні, і досить точна, щоб написати сонету на зернятці рису. Вона виглядає і відчувається, як природна плоть, але її важче пошкодити, ніж пласталь. І навіть якщо її прошкодити, вона відновить себе з часом. Принцип її роботи - загадка для людського розуму.</ArchotechArm.description>
  
  <!-- EN: archotech eye -->
  <ArchotechEye.label>архотечне око</ArchotechEye.label>
  <!-- EN: An artifical eye built by an archotech. It perceives every type of electromagnetic radiation, including radio waves, infrared, light, x-rays, and gamma rays. Its visual acuity is precise enough to read handwriting from twenty meters away. It can emit various wavelengths of radiation like a flashlight, and has an internal subpersona AI which helps highlight useful visual information. Externally, it looks like a natural human eye, except it can change color at will. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechEye.description>Штучне око, побудоване архотехом. Воно сприймає кожен тип електромагнітного випромінювання, включно з радіохвилями, інфрачервоним світлом, видимим спектром, рентгеновським та гамма-випромінюванням. Гострота його зору достатня, щоб прочитати будь-який почерк з відстані в 20 метрів. Вона може випромінювати світло різної довжини хвиль як ліхтарик, і має вбудований штучний інтелект, який допомагає побачити корисну візуальну інформацію. Ззовні воно виглядає як звичайне людське око, але може міняти колір за бажанням. Принцип його роботи - загадка для людського розуму.</ArchotechEye.description>
  
  <!-- EN: archotech leg -->
  <ArchotechLeg.label>архотечна нога</ArchotechLeg.label>
  <!-- EN: An artifical leg built by an archotech. It looks and feels like natural flesh, but a pair of these can move the user as fast as a decent car, and it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechLeg.description>Штучна нога, сконструйована архотехом. Вона виглядає і відчувається, як природна плоть, але пара таких може рухати користувача з швидкістю файною автівки і її важче пошкодити, ніж пласталь. І навіть якщо її прошкодити, вона відновить себе з часом. Принцип її роботи - загадка для людського розуму.</ArchotechLeg.description>
  
</LanguageData>
