<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!--=====================================================================-->
  <!--=============================== Misc ================================-->
  <!--=====================================================================-->

	<Milk.label>молоко</Milk.label>
	<Milk.description>Коров'яче молоко.</Milk.description>

	<InsectJelly.label>желе комах</InsectJelly.label>
	<InsectJelly.description>Желе, яке зберігається і споживається величезними комахами. Воно ніжне, поживне і приносить надзвичайне задоволення при вживання. Через його унікальні біологічні властивості, воно може споживатися практично будь-яким видом тварин і ніколи не псується.</InsectJelly.description>

  <!-- Chicken -->
  
	<EggChickenUnfertilized.label>куряче яйце (незаплід.)</EggChickenUnfertilized.label>
	<EggChickenUnfertilized.description>Незапліднене куряче яйце. Його можна з'їсти сирим, але буде набагато смачніше, якщо його спочатку приготувати.</EggChickenUnfertilized.description>

	<EggChickenFertilized.label>куряче яйце (заплід.)</EggChickenFertilized.label>
	<EggChickenFertilized.description>Запліднене куряче яйце. Якщо все буде добре, то незабаром з нього вилупиться курча. яйце можна з'їсти сирим, але буде набагато смачніше, якщо його спочатку приготувати.</EggChickenFertilized.description>

  <!-- Cobra -->
  
	<EggCobraFertilized.label>яйце кобри (заплід.)</EggCobraFertilized.label>
	<EggCobraFertilized.description>Яйце кобри. Якщо все буде добре, то незабаром з нього вилупиться маленька кобра. Його можна з'їсти сирим, але буде набагато смачніше, якщо його спочатку приготувати.</EggCobraFertilized.description>

  <!-- Iguana -->
  
	<EggIguanaFertilized.label>яйце игуани (заплід.)</EggIguanaFertilized.label>
	<EggIguanaFertilized.description>Яйце игуани. Якщо все буде добре, то незабаром з нього вилупиться маленька игуана. Його можна з'їсти сирим, але буде набагато смачніше, якщо його спочатку приготувати.</EggIguanaFertilized.description>

  <!-- Tortoise -->
  
	<EggTortoiseFertilized.label>яйце черепахи (заплід.)</EggTortoiseFertilized.label>
	<EggTortoiseFertilized.description>Яйце черепахи. Якщо все буде добре, то незабаром з нього вилупиться маленька черепаха. Його можна з'їсти сирим, але буде набагато смачніше, якщо його спочатку приготувати.</EggTortoiseFertilized.description>
  
  <!-- Cassowary -->
  
	<EggCassowaryFertilized.label>яйце казуара (заплідн.)</EggCassowaryFertilized.label>
	<EggCassowaryFertilized.description>Яйце казуара. Якщо все буде добре, то незабаром з нього вилупиться маленький казуар. Його можна з'їсти сирим, але буде набагато смачніше, якщо його спочатку приготувати.</EggCassowaryFertilized.description>
  
  <!-- Emu -->
  
	<EggEmuFertilized.label>яйце ему (заплідн.)</EggEmuFertilized.label>
	<EggEmuFertilized.description>Яйце ему. Якщо все буде добре, то незабаром з нього вилупиться маленький ему. Його можна з'їсти сирим, але буде набагато смачніше, якщо його спочатку приготувати.</EggEmuFertilized.description>
  
  <!-- Ostrich -->
  
	<EggOstrichFertilized.label>яйце страуса (заплідн.)</EggOstrichFertilized.label>
	<EggOstrichFertilized.description>Яйце страуса. Якщо все буде добре, то незабаром з нього вилупиться маленький страус. Його можна з'їсти сирим, але буде набагато смачніше, якщо його спочатку приготувати.</EggOstrichFertilized.description>
  
  <!-- Turkey -->

	<EggTurkeyFertilized.label>яйце індички (заплідн.)</EggTurkeyFertilized.label>
	<EggTurkeyFertilized.description>Яйце індички. Якщо все буде добре, то незабаром з нього вилупиться індича. Його можна з'їсти сирим, але буде набагато смачніше, якщо його спочатку приготувати.</EggTurkeyFertilized.description>
  
  
</LanguageData>
