<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- natural -->

  <Heart.label>серце</Heart.label>
  <Heart.description>Біологічне людське серце. Качає кров по тілу.</Heart.description>

  <Lung.label>легеня</Lung.label>
  <Lung.description>Біологічна людська легеня. Пара таких формують ядро дихальної системи людини.</Lung.description>

  <Kidney.label>нирка</Kidney.label>
  <Kidney.description>Біологічна людська нирка. Філтрує і видаляє відходи з крові.</Kidney.description>

  <Liver.label>печінка</Liver.label>
  <Liver.description>Біологічна людська печінка. Відіграє важливу роль в метаболізмі.</Liver.description>


  <!-- simple prosthetics (industrial tech) -->

  <SimpleProstheticLeg.label>протез ноги</SimpleProstheticLeg.label>
  <SimpleProstheticLeg.description>Протез ноги. Хоч у нього й нема нервового інтерфейсу, його комплексна система внутрішніх суставів допомагає йому досить переконливо імітувати рухи нормальної ноги. І все-ж таки, він гірше за справжню ногу.</SimpleProstheticLeg.description>

  <SimpleProstheticArm.label>протез руки</SimpleProstheticArm.label>
  <SimpleProstheticArm.description>Протез руки. Хоч у нього й нема нервового інтерфейсу, його комплексна система внутрішніх суставів допомагає йому досить переконливо імітувати рухи нормальної руки. І все-ж таки, він гірше за справжню руку.</SimpleProstheticArm.description>

  <SimpleProstheticHeart.label>штучне серце</SimpleProstheticHeart.label>
  <SimpleProstheticHeart.description>Протез серця. Він містить електричний мотор, який плавно рухає кров по тілу. користувачі часто жаліються на втому, але це краще альтернативи.</SimpleProstheticHeart.description>

  <CochlearImplant.label>слуховий апарат</CochlearImplant.label>
  <CochlearImplant.description>Імплант, який заміняє нормальний слух. Зовнішній мікрофон передає звуковий сигнал до електродів, обгорнутих навколо нервової системи внутрішнього вуха. Електроди стимулюють нерви в залежності від звуку, створюючи відчуття слуху. Електроди стимулюють нерви в залежності від звуку, створюючи відчуття слуху. Воно не настільки гарне, як природне вухо, але набагато краще буття глухим.</CochlearImplant.description>


  <!-- bionics (spacer tech) -->

  <BionicEye.label>біонічне око</BionicEye.label>
  <BionicEye.description>Просунуте штучне око. З його біогелевим нервовим підключенням, вбудованою обробкою сигналу, і широким спектром сенсорів, воно краще біологічного ока майже в усьому. Лікувальна система з грато-пилу дозволяє йому відновлятися пвсля пошкоджень.</BionicEye.description>

  <BionicArm.label>біонічна рука</BionicArm.label>
  <BionicArm.description>Просунута штучна рука. Тихі міні-сервомотори роблять її сильною, але біогелеве нервове підключення дає виключний рівень контролю. Лікувальна система з грато-пилу дозволяє їй відновлюватись після пошкоджень. Вона краще біологічної руки майже в усьому.</BionicArm.description>

  <BionicLeg.label>біонічна нога</BionicLeg.label>
  <BionicLeg.description>Просунута штучна нога. З його біогелевим нервовим підключенням, могутніми, міні-сервомоторами, і лікувальною системою з грато-пилу, вона краще біологічної ноги майже в усьому.</BionicLeg.description>

  <BionicSpine.label>біонічний хребет</BionicSpine.label>
  <BionicSpine.description>Просунутий штучний хребет. Біогелевий нервовий пучок йде по зчленованому пласталевому ядру, оточеному лікувальною системою з грато-пилу. Відповідає за продуктивністю біологічному хребту.</BionicSpine.description>

  <BionicHeart.label>біонічне серце</BionicHeart.label>
  <BionicHeart.description>Просунуте штучне серце. Воно має синтетичні м'язові тканини для реалістичного серцебиття та насос високого потоку для швидкої циркуляції під час стресу. Воно краще біологічного серця майже у всьому.</BionicHeart.description>

  <BionicStomach.label>біонічний шлунок</BionicStomach.label>
  <BionicStomach.description>Просунутий штучний шлунок. Набір датчиків та хімічних синтезаторів ефективно переварюють практично будь-які продукти харчування. Інтегрована система лікування з грато-пилу автоматично відновлює будь-які пошкодження, заподіяні могутніми кислотами. Він є кращим штучного шлунку майже в усьому.</BionicStomach.description>

  <BionicEar.label>біонічне вухо</BionicEar.label>
  <BionicEar.description>Просунутий імплант вуха. Збірник невидимих підшкірних мікрофонів захоплює звук і передає його біогелевому нервовому інтерфейсу, який зв'язаний напряму з слуховим нервом. Є достатньо чутливим, щоб почути кота перед тим, як ви його побачите, не може бути пошкодженим голосним шумом і автоматично налаштовує себе так, щоб почути значні звуки в шумних умовах.</BionicEar.description>


  <!-- bionic non-makeable -->

  <PowerClaw.label>силовий кіготь</PowerClaw.label>
  <PowerClaw.description>Бойовий варіант заміни руки, що складається з механічої долоні з гачкуватим кігтем на кожному пальці. Ріже глибоко, і має достатнью силу щоб розтрощити череп як яйце. Кігті можна втягувати, що робить можливим використання руки у повсякденних справах. Однак загальна його незручність трохи сповільнює рух.</PowerClaw.description>


  <!-- archotech -->

  <ArchotechEye.label>архотечне око</ArchotechEye.label>
  <ArchotechEye.description>Штучне око, побудоване архотехом. Воно сприймає кожен тип електромагнітного випромінювання, включно з радіохвилями, інфрачервоним світлом, видимим спектром, рентгеновським та гамма-випромінюванням. Гострота його зору достатня, щоб прочитати будь-який почерк з відстані в 20 метрів. Вона може випромінювати світло різної довжини хвиль як ліхтарик, і має вбудований штучний інтелект, який допомагає побачити корисну візуальну інформацію. Ззовні воно виглядає як звичайне людське око, але може міняти колір за бажанням. Принцип його роботи - загадка для людського розуму.</ArchotechEye.description>

  <ArchotechArm.label>архотечна рука</ArchotechArm.label>
  <ArchotechArm.description>Штучна рука, сконструйована архотехом. Достатньо сильна, щоб зламати товсту гілку з дерева твердих сортів в ладоні, і досить точна, щоб написати сонету на зернятці рису. Вона виглядає і відчувається, як природна плоть, але її важче пошкодити, ніж пласталь. І навіть якщо її прошкодити, вона відновить себе з часом. Принцип її роботи - загадка для людського розуму.</ArchotechArm.description>

  <ArchotechLeg.label>архотечна нога</ArchotechLeg.label>
  <ArchotechLeg.description>Штучна нога, сконструйована архотехом. Вона виглядає і відчувається, як природна плоть, але пара таких може рухати користувача з швидкістю файною автівки і її важче пошкодити, ніж пласталь. І навіть якщо її прошкодити, вона відновить себе з часом. Принцип її роботи - загадка для людського розуму.</ArchotechLeg.description>


</LanguageData>
