<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <PlantPotato.label>картопля</PlantPotato.label>
    <PlantPotato.description>Проста, дуже живильна культура. Добре росте й в бідних грунтах.</PlantPotato.description>
    
    <PlantCorn.label>кукурудза</PlantCorn.label>
    <PlantCorn.description>Високоросла зернова рослина, що дає качани смачних жовтих зерен. Рост займає порівняно довгий час, але має багатий врожай, може довго зберігатися, та може служити сирою їжею. Для гарного росту потрібно саджати в родючу землю.</PlantCorn.description>
    
    <PlantRice.label>рис</PlantRice.label>
    <PlantRice.description>Низькоросла зернова рослина, що панує на родючих землях та дає скорий врожай. Шкода лише, що його важко проковтнути неприготовленим.</PlantRice.description>
    
    <PlantHaygrass.label>haygrass</PlantHaygrass.label>
    <PlantHaygrass.description>A mixture of nutrient-rich grasses which yield large amounts of hay. Hay is edible for animals, but not humans.</PlantHaygrass.description>
    
    <PlantStrawberry.label>полуниця</PlantStrawberry.label>
    <PlantStrawberry.description>Хрупка, але дуже смачна ягода. Чудова навіть в сирому вигляді, потребує багатий грунт для зростання.</PlantStrawberry.description>
    
    <PlantCotton.label>бавовна</PlantCotton.label>
    <PlantCotton.description>Дає бавовну - тонке рослинне волокно, що використовується для пошиву одягу.</PlantCotton.description>
    
    <PlantDevilstrand.label>гриб-дияволик</PlantDevilstrand.label>
    <PlantDevilstrand.description>Це генетично модифікований гриб, що використовується для виробництва волокон найвищого ґатунку. Кажуть, що його так називають через містичні властивості та жадібність, яку він пробуджує в людях.</PlantDevilstrand.description>
    
    <PlantXerigium.label>зерігія рожева</PlantXerigium.label>
    <PlantXerigium.description>Ця рослина впродовж тисячоліть виводилася місцевими жителями. Аборигени називають її "долонь лікаря" через те, що вона має п'ять лікарських властивостей.</PlantXerigium.description>
    
    <PlantHops.label>хміль</PlantHops.label>
    <PlantHops.description>Квітка, з якої збирають хміль - центральний інгредієнт пива.</PlantHops.description>
    
    <PlantRose.label>роза</PlantRose.label>
    <PlantRose.description>Красива квітка.</PlantRose.description>
    
    <PlantDaylily.label>лілія</PlantDaylily.label>
    <PlantDaylily.description>Красива квітка.</PlantDaylily.description>
    
</LanguageData>
