<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!--=========================== Crops ==============================-->

	<PlantPotato.label>картопля</PlantPotato.label>
	<PlantPotato.description>Проста, дуже поживня культура. Добре росте й в бідних грунтах.</PlantPotato.description>

	<PlantCorn.label>кукурудза</PlantCorn.label>
	<PlantCorn.description>Високоросла зернова рослина, що дає качани смачних жовтих зерен. Рост займає порівняно довгий час, але має багатий врожай, може довго зберігатися, та може служити сирою їжею. Для гарного росту потрібно саджати в родючу землю.</PlantCorn.description>

	<PlantRice.label>рис</PlantRice.label>
	<PlantRice.description>Низькоросла зернова рослина, що панує на родючих землях та дає скорий врожай. Шкода лише, що його важко проковтнути неприготовленим.</PlantRice.description>

	<PlantHaygrass.label>трава</PlantHaygrass.label>
	<PlantHaygrass.description>Суміш різних поживних трав, з яких можна отримати велику кількість сіна, яке є гарним кормом для тварин, але люди його їсти не можуть.</PlantHaygrass.description>

	<PlantStrawberry.label>полуниця</PlantStrawberry.label>
	<PlantStrawberry.description>Хрупка, але дуже смачна ягода. Чудова навіть в сирому вигляді, потребує багатий грунт для зростання.</PlantStrawberry.description>

	<PlantCotton.label>бавовна</PlantCotton.label>
	<PlantCotton.description>Дає бавовну - тонке рослинне волокно, що використовується для пошиву одягу.</PlantCotton.description>

	<PlantDevilstrand.label>гриб-дияволик</PlantDevilstrand.label>
	<PlantDevilstrand.description>Це генетично модифікований гриб, що використовується для виробництва волокон найвищого ґатунку. Кажуть, що його так називають через містичні властивості та жадібність, яку він пробуджує в людях.</PlantDevilstrand.description>

	<PlantHealroot.label>лікувальний корінь</PlantHealroot.label>
	<PlantHealroot.description>Рослина, яка повільно росте, але після збору дає лікувальні трави.\n\nПоселенці виводили цю рослину впродовж віків. Інколи аборигени називають її \</PlantHealroot.description>

	<PlantHops.label>хміль</PlantHops.label>
	<PlantHops.description>Квітка, з якої збирають хміль - центральний інгредієнт пива.</PlantHops.description>

</LanguageData>
