<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: babies -->
  <Babies.label>Немовлята</Babies.label>
  <!-- EN: Babies can't walk and must be taken care of. In the work tab, assign someone to childcare.\n\nYou can use the baby's 'feeding' tab to assign specific people to feed the baby. Alternatively, colonists assigned to childcare will feed babies food they can eat, such as baby food, milk, and insect jelly. You can produce baby food at a stove or campfire.\n\nBabies can sleep in beds or cribs. A high quality crib will make a baby happy. You can also place multiple cribs in a bedroom without turning it into a barracks.\n\nBabies become children at age 3. By default, babies age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Babies.helpText>Немовлята не можуть ходити, та за ними необхідно доглядати. У вкладці "Праця" ви можете назначити когось на догляд за дітьми.\n\nВи можете використовувати вкладку дитини "Годування", щоб призначити конкретних людей для грудного годування немовлят. Альтернативою, призначені колоністи будуть годувати їх дитячою їжею, молоком чи комашиним желе. Ви можете виготовляти дитячу їжу на плиті, або вогнищі.\n\nНемовлята можуть спати в ліжечках або колисках. Спальне місце високої якості зробить дитину щасливішою. Ви також можете встановити декілька колисок в спальні, не перетворюючи її в барак.\n\nНемовлята стануть дітьми з віку в 3 роки. За замовчанням діти ростуть у 4 рази швидше, ніж дорослі. Ви можете змінити ці налаштування в меню оповідача.</Babies.helpText>
  
  <!-- EN: children -->
  <Children.label>Діти</Children.label>
  <!-- EN: As they get older, children gain traits and passions, and become able to do more work types.\n\nChildren have a learning need which can be fulfilled several ways. You can see the learning activities that a child desires on their Needs tab. Children will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything. A satisfied learning need helps a child gain growth tiers faster, resulting in more passions and choices during growth moments.\n\nChildren can only wear special child-sized apparel.\n\nChildren become adults at age 13. By default, children age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Children.helpText>У міру дорослішання діти набувають риси характеру і пристрасті, також можуть виконувати більше видів праці. У дітей є потреба в навчанні, яку можна задовольнити декількома способами. Ви можете побачити навчальні заняття, які дитина бажає отримати, у вкладці "Потреби". Діти займатимуться навчальною діяльністю, лише якщо в їхньому графіку дня встановлено режим "Відпочинок" або "Що завгодно". Задоволення потреби в навчанні допомагає дитині швидше підняти рівні зростання, в результаті чого у неї з'являється більше захоплень і вибору в моменти зростання.\n\nДитина може носити тільки спеціальний одяг дитячого розміру.\n\nДитина стає дорослою в 13 років. За замовчанням діти ростуть у 4 рази швидше, ніж дорослі. Ви можете змінити ці налаштування в меню оповідача.</Children.helpText>
  
  <!-- EN: Deathrest -->
  <Deathrest.label>Летаргічний сон</Deathrest.label>
  <!-- EN: Colonists with the deathrest gene must periodically regenerate themselves in a special coma called deathrest. This takes several days.\n\nSpecial machines placed near the casket can give bonuses to the deathrester. A person can only connect to a limited number of machines - this number is shown by their deathrest capacity.\n\nYou can increase deathrest capacity by injecting deathrest capacity serums. These can be purchased from traders. -->
  <Deathrest.helpText>Колоністи з геном летаргії повинні періодично відновлювати себе у спеціальній комі, що називається "Летаргічний сон". Це займає кілька днів.\n\nСпеціальні споруди, розміщені поруч із труною, можуть давати бонуси користувачу. Людина може під'єднатися тільки до обмеженої кількості споруд - це число визначається місткістю летаргії.\n\nВи можете збільшити цю місткість за допомогою сироватки летаргії, які можна придбати у торговців.</Deathrest.helpText>
  
  <!-- EN: Genes and xenotypes -->
  <GenesAndXenotypes.label>Гени та ксенотипи</GenesAndXenotypes.label>
  <!-- EN: Some people have different genes from baseline humans. View a person's genes by opening their Bio tab and clicking the xenotype name near the top.\n\nA xenotype is a set of genes which defines a "species" of alternate human.\n\nThere are two types of genes: Germline genes are passed on to children, while xenogenes are not and must be implanted using xenogerms.\n\nCreate custom xenotypes by researching xenogenetics and building a gene assembler. -->
  <GenesAndXenotypes.helpText>У деяких людей гени відрізняються від звичайних людських генів. Ви можете переглянути гени людини, відкривши вкладку "Персона" і натиснувши на назву ксенотипу вгорі. Ксенотип - це набір генів, який визначає "вигляд" альтернативної людини. Є два типи генів: Спадкові гени передаються дітям, а ксеногени не передаються і повинні бути імплантовані за допомогою ксенозародку. Створюйте власні ксенотипи, досліджуючи ксеногенетику і створюючи збирач генів.</GenesAndXenotypes.helpText>
  
  <!-- EN: Mechanitors -->
  <Mechanitors.label>Механізатори</Mechanitors.label>
  <!-- EN: Mechanitors use a mechlink implant to control mechanoids.\n\nMechanoids are assigned to control groups. You can change the behavior mode for a control group by selecting the mechanoid or mechanitor, then clicking the behavior mode icon on the control group. Gear and implants can increase the number of control groups.\n\nMechanitors only have the bandwidth to control a certain number of mechanoids. Special mechanitor gear and band node buildings can increase a mechanitor's total bandwidth.\n\nThe MECHS tab provides an overview of your colony's mechanoids. Here, you can draft mechanoids, change their control group, set allowed areas, and more.\n\nMechanitors can also summon powerful enemy super-mechanoids. These super-mechanoids drop unique chips which can be used to advance your mechanoid technology and build special units. -->
  <Mechanitors.helpText>Механізатори використовують імплантат "мехлінк" для управління механоїдами.\n\nМеханоїди діляться на контрольні групи. Ви можете змінити режим поведінки контрольної групи, вибравши механоїда або механізатора та клацнувши на піктограму режиму поведінки контрольної групи. Спорядження та імплантати можуть збільшити кількість таких груп.\n\nМеханізатори можуть керувати лише певною кількістю механоїдів, кількість яких визначається пропускною здатністю механізатора. Спеціальне спорядження та спорудження вузлів зв'язку можуть збільшити загальну пропускну здатність механізатора.\n\n\nВкладка "Механоїди" надає можливість огляду механоїдів вашої колонії. Тут ви можете мобілізувати механоїдів, змінювати їхню групу управління, встановлювати дозволені зони тощо.\n\nМеханізатори також можуть викликати на бій потужних ворожих супермеханоїдів. Якщо здолаєте їх, можете отримати унікальні чіпи для розвитку технологій механоїдів та створення спеціальних одиниць.</Mechanitors.helpText>
  
  <!-- EN: Mechs in caravans -->
  <MechsInCaravans.label>Механоїди в караванах</MechsInCaravans.label>
  <!-- EN: While caravanning, mechanoids enter a semi-dormant long-travel state to preserve power. This allows them to travel long distances without losing energy. After arriving at their destination, mechanoids will automatically return to their previous work mode. -->
  <MechsInCaravans.helpText>Під час походу, для збереження енергії, механоїди переходять у напівсплячий стан на. Це дозволяє їм долати великі відстані без втрати енергії. Після прибуття до місця призначення механоїди автоматично повертаються до нормального режиму роботи.</MechsInCaravans.helpText>
  
  <!-- EN: polluted terrain -->
  <PollutedTerrain.label>Забруднена земля</PollutedTerrain.label>
  <!-- EN: Keep your colonists away from polluted terrain. Whenever they are on polluted terrain, they will continuously gain toxic buildup. This eventually becomes lethal.\n\nClean polluted terrain by placing a POLLUTION REMOVAL AREA. Colonists will convert the pollution into toxic wastepacks, which must be kept frozen.\n\nCertain apparel, implants and gene modifications can protect from toxic buildup.\n\nNormal crops cannot survive on polluted terrain. -->
  <PollutedTerrain.helpText>Тримайте ваших колоністів якомога далі від забрудненої землі. До поки вони на забрудненій землі, вони будуть підвищувати свій рівень отруєння токсинами. Це може призвести до смерті.\n\nОчищуйте забруднену землю розташовуючи там "Зону видалення забруднень". Колоністи будуть переробляти забруднення в пакети відходів, які повинні зберігатися замороженими.\n\nПевне вбрання, імпланти та генні модифікації можуть захистити колоністів від токсичного отруєння.\n\nБільшість рослин не зможуть вижити на забрудненій землі.</PollutedTerrain.helpText>
  
</LanguageData>
