<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  <!-- EN: starjack -->
  <Starjack.label>зоренароджені</Starjack.label>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. These adaptations make them invaluable for spacewalk repairs and emergency decompression scenarios.\n\nMost starjack spend their lives beyond planetary gravity, leading to lower muscle mass and reduced physical strength compared to baseline humans. However, their resilience in zero-gravity environments makes them essential for maintaining orbital platforms and working aboard long-haul vessels.\n\nAs one of humanity's oldest xenotypes, starjack played a crucial role in the colonization of space. They are a common sight on deep-space stations and interstellar ships, where genetic modification is often a more cost-effective solution than upgrading spacecraft to support unaltered human physiology. -->
  <Starjack.description>Створені для життя серед зірок, зоренароджені здатні витримати суворі умови життя у глибокому космосі. Їхня шкіра, що адаптується до різного тиску, здатна забезпечувати ізоляцію від екстремальних температур і навіть дає можливість короткий час перебувати у вакуумі. Ці особливості роблять їх дуже важливими для зовнішнього ремонту космічних споруд і неоціненними у випадку раптової декомпресії.\n\nБільшість зоренароджених проводять усе своє життя за межами гравітаційного колодязя, що призводить до меншої маси мускулів і зменшеної фізичної сили у порівнянні зі звичайними людьми. Однак їхня стійкість до невагомості та інших космічних умов робить їх важливими для підтримання у робочому стані орбітальних умов і роботи на кораблях дальніх рейсів.\n\nЗоренароджені стали одним з перших ксенотипів людства і зіграли ключову роль в колонізації космосу. Вони часто зустрічаються на станціях у глибокому космосі та зоряних кораблях, де генетичні модифікації часто розглядаються як більш дешеве та ефективне рішення ніж переробка кораблів під звичайну людську фізіологію.</Starjack.description>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. -->
  <Starjack.descriptionShort>Створені для життя серед зірок, зоренароджені здатні витримати суворі умови життя у глибокому космосі. Їхня шкіра, що адаптується до різного тиску, здатна забезпечувати ізоляцію від екстремальних температур і навіть дає можливість короткий час перебувати у вакуумі.</Starjack.descriptionShort>
</LanguageData>
