<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: large mech gestator -->
  <LargeMechGestator.label>великий формувач механоїдів</LargeMechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This tier of mech gestator is capable of generating medium, heavy, and ultraheavy mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <LargeMechGestator.description>Резервуар із рідиною, збагаченою механітом, з опорними трубками для подачі матеріалів і поживних речовин. Механітори можуть використовувати його для створення нових механоїдів або для відновлення мертвих механоїдів. Цей рівень механізму формування здатний створювати середніх, важких та надважких механоїдів.\n\nУ цьому процесі використовуються агресивні хімікати, які зберігаються в токсичних сміттєвих пакетах. Переносники повинні час від часу прибирати сміттєві пакети.</LargeMechGestator.description>
  
  <!-- EN: mech gestator -->
  <MechGestator.label>формувач механоїдів</MechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This basic type of mech gestator is only capable of generating light-weight mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <MechGestator.description>Резервуар із рідиною, збагаченою механітом, з опорними трубками для подачі матеріалів і поживних речовин. Механітори можуть використовувати його для створення нових механоїдів або для відновлення мертвих механоїдів. Цей базовий тип формувача здатний створювати лише легких механоїдів.\n\nУ цьому процесі використовуються агресивні хімікати, які зберігаються в токсичних сміттєвих пакетах. Переносники повинні час від часу прибирати сміттєві пакети.</MechGestator.description>
  
  <!-- EN: subcore encoder -->
  <SubcoreEncoder.label>кодувальник суб'ядер</SubcoreEncoder.label>
  <!-- EN: A work station where a mechanitor can produce basic-tier subcores. Subcores are the brains of mechanoids, and one is required to produce any mechanoid. Basic subcores can only be used in simple basic-tier mechs.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore softscanner or a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreEncoder.description>Робоча станція, де механітор може виробляти суб'ядра базового рівня. Суб'ядро — це мозок механоїдів, і для створення будь-якого механоїда потрібен один. Базові суб'ядра можна використовувати лише в простих механізмах базового рівня.\n\nСуб'ядра вищого рівня можна створити шляхом створення суб'ядра сканованого мозку або суб'ядра з вилученого мозку.</SubcoreEncoder.description>
  
  <!-- EN: subcore ripscanner -->
  <SubcoreRipscanner.label>смертельний кодувальник суб'ядра</SubcoreRipscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tissue probe injectors and an ultra-high-power vaporizing brain scanner. Once a person is inserted, the device will insert the probes into their body through the skin while the ripscanner chews through the brain, reading the reflected radiation and destroying the brain in the process. Ripscanning the mind generates a neuro-psychic pattern that the scanner can analog-transfer to a new high-tier mechanoid subcore.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. High-tier subcores produced by this ripscanner can only power high-tier mechanoids. -->
  <SubcoreRipscanner.description>Блок із тисячами інжекторів тканинних зондів і надпотужним випаровуючим сканером мозку. Після того, як людина вставлена, пристрій вставлятиме зонди в її тіло через шкіру, а смертельний кодувальник перевантажує мозок, зчитуючи відбите випромінювання та руйнуючи мозок у процесі. Смертельний кодувальник розуму генерує нервово-психічний патерн, який сканер може аналогічно передати в нове суб'ядро механоїда високого рівня.\n\nСуб'ядра — це мозок механоїда, і для створення будь-якого механоїда він потрібен. Суб'ядра високого рівня, створені цим смертельним кодувальником, можуть живити лише високорівневі механоїди.</SubcoreRipscanner.description>
  
  <!-- EN: subcore softscanner -->
  <SubcoreSoftscanner.label>травмуючий кодувальник суб'ядра</SubcoreSoftscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tiny tissue probes and a high-energy brain scanner. Once a person is inserted, the system uses the probes and scanner to sense a neuro-psychic pattern that it can analog-transfer to a new standard-tier mechanoid subcore. The person will be left temporarily sick, but unharmed.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. Standard-tier subcores produced by this softscanner can only power standard-tier mechanoids.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreSoftscanner.description>Блок із тисячами крихітних тканинних зондів і високоенергетичним сканером мозку. Після того, як людина вставлена, система використовує зонди та сканер, щоб відчути нейропсихічний патерн, який вона може аналогічно перенести на нове стандартне суб'ядро механоїдів. Людина залишиться тимчасово хворою, але неушкодженою.\n\nСуб'ядра — це механоїдний мозок, і для створення будь-якого механоїда потрібен один. Підядра стандартного рівня, створені цим програмним сканером, можуть живити лише механоїди стандартного рівня.\n\nСуб'ядра вищого рівня можна створити шляхом створення суб'ядра смертельного кодування.</SubcoreSoftscanner.description>
  
</LanguageData>
