<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Sandbags.label>Мішок з піском</Sandbags.label>
	<Sandbags.description>Прикриття від стрільби.</Sandbags.description>

	<TurretGun.label>Саморобна турель</TurretGun.label>
	<TurretGun.description>Слабка саморобна турель, що атакує найближчих ворогів. Вибухає при пошкодженні.</TurretGun.description>

	<Turret_MortarBomb.label>Міномет</Turret_MortarBomb.label>
	<Turret_MortarBomb.description>Міномет, що стріляє розривними снарядами. Має керуватися колоністом. Вибухає при пошкодженні.</Turret_MortarBomb.description>

	<Turret_MortarIncendiary.label>Запальний міномет</Turret_MortarIncendiary.label>
	<Turret_MortarIncendiary.description>Міномет, що стріляє запальними снарядами. Має керуватися колоністом. Вибухає при пошкодженні.</Turret_MortarIncendiary.description>

	<Turret_MortarEMP.label>ЕМІ міномет</Turret_MortarEMP.label>
	<Turret_MortarEMP.description>Міномет, що стріляє ЕМІ снарядами. Має керуватися колоністом. Вибухає при пошкодженні.</Turret_MortarEMP.description>

	<TrapDeadfall.label>Пастка</TrapDeadfall.label>
	<TrapDeadfall.description>Підвішені шипи, що утримуються спусковим механізмом. Коли жертва його активує, вони падають їй на голову чи тулуб.</TrapDeadfall.description>

	<TrapIEDBomb.label>Саморобна міна</TrapIEDBomb.label>
	<TrapIEDBomb.description>Артилерійський снаряд, приєднаний до саморобного спускового механізму. Коли хтось його активує, боєприпас вибухає. На жаль, саморобний спусковий механізм має випадкову затримку спрацювання, що дозволяє спритному ворогу встигти вибігти із зони ураження. .</TrapIEDBomb.description>

	<TrapIEDIncendiary.label>Саморобна запальна міна</TrapIEDIncendiary.label>
	<TrapIEDIncendiary.description>Вибухові речовини, змішані в запальну суміш і поєднані з хімічним тригером. Коли хтось активує міну, тригер підпалює запальну суміш, а невеличкий вибуховий заряд розкидає його навкруг. Так як потрібно здетонувати невелику кількість вибухових речовин, хімічний тригер є простішим та надійнішим за інші.</TrapIEDIncendiary.description>

</LanguageData>
