<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Peaceful.label>Вільна гра</Peaceful.label>
  <Peaceful.description>Будуйте спільноту в режимі пісочниці.\n\nРекомендовано для гравців, які бажають зосередитися на аспектах будівництва спільноти у RimWorld.\n\nЦей режим вимикає основні загрози, але проблеми, такі як хвороби, психічні зриви та скажені тварини, все ще відбуваються.</Peaceful.description>

  <Easy.label>Будівельник</Easy.label>
  <Easy.description>Будуйте колонію, одночасно відчуваючи небезпеку.\n\nРекомендовано для гравців, які є новачками в грі такого жанру, та тих, хто бажають відпочити.\n\nОсновні загрози зʼявляються, але вони слабкіші, ніж в інших режимах. Деякі надзвичайні небезпеки вимкнені.</Easy.description>

  <Medium.label>Помірний режим</Medium.label>
  <Medium.description>Будуйте спільноту всупереч небезпекам.\n\nРекомендовано для досвідчених гравців у стратегії, які вперше грають у RimWorld, або для знавців гри, що потребують більше простору для реалізації своїх кумедних чи дивних цілей.</Medium.description>

  <Hard.label>Жорсткий режим</Hard.label>
  <Hard.description>Боротьба за виживання на суворій, безжальній планеті.\n\nРекомендовано для досвідчених гравців, які прагнуть напруженої гри, що вимагає від них значної майстерності у виживанні.\n\nТут немає ідеальної гри — деякі проблеми неможливо подолати без втрат, так що вам доведеться битися пораненими, жертвувати, щоб вижити та відновитися.</Hard.description>

  <ExtraHard.label>Жорсткіший режим</ExtraHard.label>
  <ExtraHard.description>Зіткніться з жорстокими викликами виживання. Щоб вижити — платіть кровʼю.\n\nРекомендовано для гравців з великим досвідом, які прагнуть вийти за межі жорсткого режиму.\n\nУспіх на цьому рівні вимагає всебічного розуміння різноманітних стратегій, орієнтації на підготовку та трохи вдачі. Загрози можуть спалахнути та поєднатися згубним чином, тому іноді вам доведеться зазнати серйозних втрат, щоб вижити.</ExtraHard.description>

  <Extreme.label>Найжорсткіший режим</Extreme.label>
  <Extreme.description>Майстерно застосовуйте кожне вміння, щоб пережити болісне випробування жорстокого, несправедливого світу.\n\nРекомендовано для гравців, які прагнуть опинитись у складному, небезпечному становищі, що вимагає опановування всебічних талантів, щоб не втратити все.\n\nТут немає чистої гри. Ви витратите багато часу на боротьбу з пораненими та відновлення. Вам необхідно ретельно підготуватися, і ви повинні пожертвувати улюбленими речами, щоб уникнути смерті.</Extreme.description>


</LanguageData>
