<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Peaceful.label>мирний</Peaceful.label>
  <Peaceful.description>Будуйте спільноту в режимі пісочниці.\n\nРекомендовано для гравців, які бажають зосередитися на аспектах будівництва спільноти у RimWorld.\n\nЦей режим вимикає основні загрози, але проблеми, такі як хвороби, психічні зриви та скажені тварини, все ще відбуваються.</Peaceful.description>

  <Easy.label>будівельник</Easy.label>
  <Easy.description>Будуйте колонію, відчуваючи дуз загрози.\n\n Рекомендовано для новачків у іграх цього типу, а також гравців, які бажають збудувати ідеальну колонію.\n\nВеликі загрози будуть слабшими, ніж у інших режимах. Деякі надзвичайні небезпеки вимкнені.</Easy.description>

  <Medium.label>середній</Medium.label>
  <Medium.description>Будуйте спільноту всупереч небезпекам.\n\nРекомендовано для досвідчених гравців у стратегії, які вперше грають у RimWorld, або для знавців гри, що потребують більше простору для реалізації своїх кумедних чи дивних цілей.\n\nТут буде простір для розвитку та процвітання, але планета все ж є небезпечною.</Medium.description>

  <Rough.label>грубий</Rough.label>
  <Rough.description>Прагни вижити на непривітній планеті.\n\nРекомендовано для досвітчених гравців у RimWorld, які хочуть розіграти важку історію, що вимагає певних навичок для виживання.\n\nТут будуть і добрі о погані часи, тріумфи і трагедії. Все це - заради драматизму.</Rough.description>

  <Hard.label>дикий</Hard.label>
  <Hard.description>Зустрінь жорстокі виклики виживання. Ціна виживання - кров.\n\nРекомендовано для досвідчених гравців, які хочуть пережити важкі випробування та жертви.\n\nУспіх на цьому рівні вимагає різноманіття стратегій, ретельної підготовки та удачі. Загрози можуть болісно бити на поєднуватися між собою. Навіть при відмінній підготовці, деякі події не обійдутся без втрат.</Hard.description>

  <Extreme.label>безсердечно</Extreme.label>
  <Extreme.description>Уся ваша майстерність надбана за період гри буде ніщо в порівнянні з цим режимом. Готуйтеся до несамовитої романтики хардкору та втратити все що у вас є. \n\nРекомендується для гравців, що мають великий досвід гри у режимі дикий, бо усі ваші навички не врятують від смерті\n\nЦей рівень розробленний спеціально для того, щоб ви програли, превентивні міри безсилі. Величезна кількість часу буде витрачатися на бойові дій та лікування. Вам доведеться приносити в жертву людей, речей і все інше що ви так любите. Готуйтеся що в будь-який момент ви програєте.</Extreme.description>


</LanguageData>
