<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: beauty -->
  <Beauty.label>краса</Beauty.label>
  <!-- EN: Beauty reflects how visually pleasing a person has found their surroundings recently. Beautiful things like art improve beauty when viewed, while ugly things like filth and rough stone surfaces reduce it. -->
  <Beauty.description>Шкала краси відображає, наскільки навколишнє середовище задовільняє особу. Красиві речі наприклад витвір мистецтва будуть покращувати ці показники, так і розкидане сміття чи брудна кімната будуть знижувати ці показники.</Beauty.description>
  
  <!-- EN: comfort -->
  <Comfort.label>комфорт</Comfort.label>
  <!-- EN: Comfort is gained by sitting in or sleeping on comfortable furniture. It is acquired while laying in bed, sitting in a chair while working, or other times. -->
  <Comfort.description>Шкала комфорту вказує наскільки зручні меблі. Вона здобувається при використанні ліжка, сидінні на стільці під час роботи або в інший час. Чим якісніше меблі, тим легчше заповнюється шкала.</Comfort.description>
  
  <!-- EN: chemical -->
  <DrugDesire.label>наркотики</DrugDesire.label>
  <!-- EN: Chemical expresses the desire to ingest drugs. When above a certain level it will create good mood, but when below a certain level it will create increasingly bad mood. -->
  <DrugDesire.description>Шкала наркотиків відображає бажання приймати наркотики. Коли його значення вище певного рівня, воно буде викликати гарний настрій, але коли воно нижче певного рівня, настрій буде ставти все гірше й гірше.</DrugDesire.description>
  
  <!-- EN: food -->
  <Food.label>їжа</Food.label>
  <!-- EN: Food is the amount of nutrition a creature has consumed recently. If it is at zero, a creature will become increasingly malnourished and eventually die. -->
  <Food.description>Їжа - це кількість харчів, які нещодавно споживалися істотою. Якщо це в нулі, істота стає все більше голодною і в кінцевому підсумку помре.</Food.description>
  
  <!-- EN: recreation -->
  <Joy.label>дозвілля</Joy.label>
  <!-- EN: Recreation is the need to have fun. Repeating the same kind of activity makes it less fun, so variety is necessary. -->
  <Joy.description>Щоб ваші колоністи були щасливі, потрібно отримувати задоволення. Виконання монотонної роботи робить нещасним, тому робіть різноманітнісь.</Joy.description>
  
  <!-- EN: mood -->
  <Mood.label>настрій</Mood.label>
  <!-- EN: Mood represents how happy or stressed someone is. If mood gets too low, the person may suffer a mental break. Depending on how low his mood is, someone who has a mental break may have a minor breaks like hiding in his room for a day, or a major break like going on a murder spree. -->
  <Mood.description>Шкала настрою вказує наскільки ваш колоніст задоволений. Якщо показники стають занадто низькі, є ризик психічного розладу. В залежності від того, наскільки низький його настрій, хтось з психічним розладом може мати менші зриви, наприклад, ховатися в своїй кімнаті весь день, або більший нервовий зрив, на кшталт, влаштування різанини.</Mood.description>
  
  <!-- EN: outdoors -->
  <Outdoors.label>зовнішнє середовище</Outdoors.label>
  <!-- EN: Outdoors expresses the need not to be cooped up inside. It is harmed by long periods inside, especially underground. It improves when someone spends time under the sky, especially outdoors. It's not about the size of the rooms, but the need to be outside from time to time. Lack of outdoors time is a significant challenge for people who dwell in underground bases. -->
  <Outdoors.description>Цей параметр відображає потребу персонажа в сонячному світлі і свіжому повітрі. Він зменшується, якщо довгий час перебувати в приміщенні, особливо під землею. Він росте, коли персонаж проводить час під відкритим небом, а ще краще зовні. Цей показник пов'язаний не з розміром приміщення, а з необхідністю час від часу виходити на свіже повітря. Брак часу під відкритим небом буде серйозним випробуванням для тих, хто живе глибоко в горах.</Outdoors.description>
  
  <!-- EN: rest -->
  <Rest.label>сон</Rest.label>
  <!-- EN: Rest is how much sleep a creature has gotten recently. If it is at zero, a creature will eventually fall asleep on the spot. -->
  <Rest.description>Шкала сну вказує на те, скільки певна істота спала останнім часм. Якщо вона на нулі, істота може втратити свідомість.</Rest.description>
  
  <!-- EN: room size -->
  <RoomSize.label>розмір кімнати</RoomSize.label>
  
</LanguageData>
