<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!--========================= Tier 4: Hit-tech research bench with multi-analyzer ===================================-->

  	<GroundPenetratingScanner.label>Глибинні сканери</GroundPenetratingScanner.label>
	<GroundPenetratingScanner.description>Дозволяє створювати сканери, які здатні знаходити корисні копалини глибоко під землею.</GroundPenetratingScanner.description>

	<DeepDrilling.label>Глибоке буріння</DeepDrilling.label>
	<DeepDrilling.description>Дозволяє створювати бурові установик, які використовуються для видобутку корисних копалин із надр планети. Для знаходження родовищ необхідно використовувати глибинний сканер.</DeepDrilling.description>

	<VitalsMonitor.label>Монітор життєвих функцій</VitalsMonitor.label>
	<VitalsMonitor.description>Покращує догляд за пацієнтом. Має бути розміщений біля медичного ліжка. Одне ліжко може бути пов'язане лише з одним монітором.</VitalsMonitor.description>

	<ComponentAssembly.label>Створення компонентів</ComponentAssembly.label>
	<ComponentAssembly.description>Дозволяє будувати верстак, за допомогою якого колоністи зможуть створювати компоненти з простих матеріалів.</ComponentAssembly.description>

	<MultibarrelWeapons.label>Багатоствольна зброя</MultibarrelWeapons.label>
	<MultibarrelWeapons.description>Дозволяє створювати мінігани.</MultibarrelWeapons.description>
  
	<Cryptosleep.label>Капсули криптосну</Cryptosleep.label>
	<Cryptosleep.description>Дозволяє колоністам створювати капсули криптосну, що сповільнюють старіння живих істот.</Cryptosleep.description>

	<PoweredArmor.label>Силова броня</PoweredArmor.label>
	<PoweredArmor.description>Робототехніка на основі нейронних систем та новітні технології в галузі створення речей із плазметалу дозволяють вам створювати силову броню та шоломи силової броні.</PoweredArmor.description>

	<ChargedShot.label>Енергетична зброя</ChargedShot.label>
	<ChargedShot.description>Розуміння таємниць імпульсно-зарядних енергетичних набоїв. Дозволяє створювати імпульсні гвинтівки.</ChargedShot.description>

	<ShieldBelt.label>Поясні генератори щита</ShieldBelt.label>
	<ShieldBelt.description>Відкриває доступ до імпульсно-репульсорної технології, яка дозволяє створювати мініатюрні генератори захисного поля, що вбудовуються в пояс. Боєць, який носить такий пояс-щит, захищений від далекобійних атак, але і сам не може стріляти через захисне поле. Зазвичай це спорядження використовується у ближньому бою.</ShieldBelt.description>

</LanguageData>
