<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 3: Hi-tech research bench -->

  <Firefoam.label>вогнегасник</Firefoam.label>
  <Firefoam.description>Дозволяє будувати розбризкувачі піни. Структури для захисту від вогню.</Firefoam.description>

  <MoisturePump.label>насос</MoisturePump.label>
  <MoisturePump.description>Дозволяє будівництво насосів, які використовуються для осушування боліт.</MoisturePump.description>

  <GeothermalPower.label>геотермальна енергія</GeothermalPower.label>
  <GeothermalPower.description>Дозволяє будувати геотермальні електростанції на парових гейзерах для безперебійного джерела енергії.</GeothermalPower.description>

  <HospitalBed.label>лікарняне ліжко</HospitalBed.label>
  <HospitalBed.description>Дозволяє колоністам створювати лікарняні ліжка, які збільшують шанс успішного лікування.</HospitalBed.description>

  <TransportPod.label>транспортні ракети</TransportPod.label>
  <TransportPod.description>Будівництво транспортних ракет, які ви можете використовувати для транспортування людей і припасів на довгі дистанції ігноруючи поверхню планети.</TransportPod.description>

  <MedicineProduction.label>ліки</MedicineProduction.label>
  <MedicineProduction.description>Виробництво ліків з лікувальних рослин, нейротраміна і тканини.</MedicineProduction.description>

  <MultiAnalyzer.label>мульти-аналізатор</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Дозволяє колоністам побудувати багатофункціональний аналізатор, який пришвидшує дослідження і відкриває доступ до більш технологічних досліджень, якщо розташований поряд з столом для досліджень.</MultiAnalyzer.description>

  <LongRangeMineralScanner.label>сканери мінералів дальної дії</LongRangeMineralScanner.label>
  <LongRangeMineralScanner.description>Дозволяє будувати глибинні сканери ресурсів, які автоматично виявляють цінні мінерали по типу золото або нефрит навколо себе (проте не в місці де побудований сканер).\n\nРодовища знаходять раз на 30 днів в радіусі 30 кліток.\n\nБудівництво більш ніж одного сканера в цьому самому місце або поряд майже не принесе результату.</LongRangeMineralScanner.description>


</LanguageData>
