<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!--=============================== Tier 3: Hi-tech research bench ===================================-->

	<Firefoam.label>Пожежна піна</Firefoam.label>
	<Firefoam.description>Дозволяє створювати розприскувачі протипожежної піни - протипожежні споруди, які при наближенні вогню викидають довкола себе піну, яка захищає від вогню.</Firefoam.description>

	<MoisturePump.label>Дренажний насос</MoisturePump.label>
	<MoisturePump.description>Дозволяє створювати насос, який осушує вологий ґрунт.</MoisturePump.description>

	<GeothermalPower.label>Геотермальний генератор</GeothermalPower.label>
	<GeothermalPower.description>Дозволяє будувати геотермальні генератори поверх парових гейзерів, щоб забезпечити колонію безперервним, надійним джерелом електроенергії.</GeothermalPower.description>

	<HospitalBed.label>Лікарняне обладнання</HospitalBed.label>
	<HospitalBed.description>Дозволяє колоністам обладнувати лікарняні ліжка, що підвищують шанси на успішну медичну допомогу.</HospitalBed.description>

	<TransportPod.label>Транспортні капсули</TransportPod.label>
	<TransportPod.description>Дозволяє створювати транспортні капсули та катапульти, які відправляють ці капсули по суборбітальній траекторії на великі відстані.</TransportPod.description>

	<MedicineProduction.label>Виготовлення медикаментів</MedicineProduction.label>
	<MedicineProduction.description>Дозволяє виготовляти медикаменти з лікарняних трав, нейтроаміна та тканини.</MedicineProduction.description>

	<MultiAnalyzer.label>Мульти-аналізатор</MultiAnalyzer.label>
	<MultiAnalyzer.description>Пришвидшує дослідження. Має бути розміщений поруч зі столом досліджень. Один стіл може бути з'єднаний одночасно з не більше ніж одниим аналізатором.</MultiAnalyzer.description>
  
 	<LongRangeMineralScanner.label>Сканери мінералів дальної дії</LongRangeMineralScanner.label>
	<LongRangeMineralScanner.description>Дозволяє створювати сканери мінералів дальної дії, які здійснюють пошук корисних копалин в найближчих областях (але не в тій, де він розміщений).\n\nСканер знаходить нове родовище копалин у радіусі 30 клітинок кожні ~30 днів.\n\nВстановлення неподалік додаткових сканерів майже не впливає на ефективність пошуку.</LongRangeMineralScanner.description>
 
</LanguageData>
