<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!--================================ Tier 2: Non-electric ====================================-->

	<PsychiteRefining.label>Переробка психіна</PsychiteRefining.label>
	<PsychiteRefining.description>Вивчення процесів виготовлення наркотика психіна (у вигляді пластівців або порошку) із однойменних листів.</PsychiteRefining.description>

	<WakeUpProduction.label>Виготовлення бадьорина</WakeUpProduction.label>
	<WakeUpProduction.description>Ваші хіміки вивчають формули та процеси виготовлення бадьорина — наркотика, що підвищує працездатність та загальну виносливість організму.</WakeUpProduction.description>

	<GoJuiceProduction.label>Виробництво підйом-соку</GoJuiceProduction.label>
 	<GoJuiceProduction.description>Вивчення процесу виробництва підйом-соку, який використовується для підвищення бойових навичок.</GoJuiceProduction.description>

	<PenoxycylineProduction.label>Виробництво пеніксициліна</PenoxycylineProduction.label>
	<PenoxycylineProduction.description>Вивчення процесу виробництва пеніксициліну, який застосовується при лікуванні різноманітних хвороб.</PenoxycylineProduction.description>

  <!--================================ Tier 2: Basic electricity ====================================-->
  
	<Batteries.label>Акумулятори</Batteries.label>
	<Batteries.description>Дозволяє будувати акумулятори, які можна використовувати для запасання електроенергії.</Batteries.description>
	
	<Refining.label>Переробка пального</Refining.label>
	<Refining.description>Дозволяє створювати перегонні апарати, що використовуються для перетворення дерева та органіки на хімічне пальне.</Refining.description>

	<NutrientPaste.label>Поживна паста</NutrientPaste.label>
	<NutrientPaste.description>Дозволяє створити автомат поживної пасти, який може синтезувати іжу з поживної сировини.</NutrientPaste.description>
  
	<SolarPanels.label>Сонячні панелі</SolarPanels.label>
	<SolarPanels.description>Дозволяє створювати сонячні панелі, які генерують електроенергію.</SolarPanels.description>
  
	<AirConditioning.label>Кондиціювання</AirConditioning.label>
	<AirConditioning.description>Дозволяє створювати кондиціонери, за допомогою яких можна охолоджувати кімнати.</AirConditioning.description>
  
	<Autodoors.label>Автодвері</Autodoors.label>
	<Autodoors.description>Дозволяє будувати автоматичні двері, які відкриваються самостійно і не сповільнюють поселенців.</Autodoors.description>

	<Hydroponics.label>Гідропоніка</Hydroponics.label>
	<Hydroponics.description>Дозволяє будувати резервуари для гідропоніки щоб швидко вирощувати рослини у приміщенні.</Hydroponics.description>
  
	<ElectricSmelting.label>Електроплавка</ElectricSmelting.label>
	<ElectricSmelting.description>Дозволяє будувати електричні плавильні, за допомогою яких, використовуючи потужні електромагніти та високу температуру, з шматків шлака та інших предметов можна видобути метал.</ElectricSmelting.description>

	<PackagedSurvivalMeal.label>Сухі пайки</PackagedSurvivalMeal.label>
	<PackagedSurvivalMeal.description>Дозволяє виготовляти сухі пайки, які, будучи консервованими та герметично запакованими, не псуються та ідеально підходять для подорожей.</PackagedSurvivalMeal.description>
	
	<ElectricCremation.label>Електрична кремація</ElectricCremation.label>
	<ElectricCremation.description>Дозволяє будувати печі кремації, в яких можна спалювати зайві трупи.</ElectricCremation.description>

	<ColoredLights.label>Кольорове освітлення</ColoredLights.label>
	<ColoredLights.description>Дозволяє колоністам створювати кольорові лампи-прикраси.</ColoredLights.description>
  
	<Machining.label>Механізми</Machining.label>
	<Machining.description>Дозволяє будувати верстаки, на яких з мертвих механоЇдів можно зняти корисні металеві частини.</Machining.description>

	<Mortars.label>Міномети</Mortars.label>
	<Mortars.description>Навчіться будувати міномети, які можуть пускати снаряди на велику відстань за стіни.</Mortars.description>

	<IEDBomb.label>Саморобні міни</IEDBomb.label>
	<IEDBomb.description>Дозволяє колоністам створювати імпровізовані вибухові пристрої з артилерійських боєприпасів.</IEDBomb.description>

	<IEDIncendiary.label>Саморобні запальні міни</IEDIncendiary.label>
	<IEDIncendiary.description>Дозволяє колоністам створювати запальні міни з артилерійських боєприпасів.</IEDIncendiary.description>
	
	<SmokepopBelt.label>Пояс-димзавіса</SmokepopBelt.label>
	<SmokepopBelt.description>Дозволяє створювати пояс із приєднаними до нього димовими шашками, що активуються, коли носій потрапляє під обстріл.</SmokepopBelt.description>

	<MicroelectronicsBasics.label>Базова мікроелектроніка</MicroelectronicsBasics.label>
	<MicroelectronicsBasics.description>Основи роботи з тонкою та складною електронікою. Це дослідження відкриває високотехнологічний дослідницький стіл, консоль зв'язку, а також інші проекти, як то телебачення та контейнери крипто-сну.</MicroelectronicsBasics.description>

  <!--=============================== Tier 2.5 Microelectronics ===================================-->

	<TubeTelevision.label>ЕПТ телевізор</TubeTelevision.label>
	<TubeTelevision.description>Дозволяє створювати телевізори, засновані на електронно-променевих трубках.</TubeTelevision.description>

	<GunTurrets.label>Кулеметні турелі</GunTurrets.label>
	<GunTurrets.description>Дозволяє конструювати автоматизовані кулеметні турелі.</GunTurrets.description>

  
</LanguageData>
