<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 4: Hi-tech research bench with multi-analyzer -->

  <GroundPenetratingScanner.label>глибинні сканери</GroundPenetratingScanner.label>
  <GroundPenetratingScanner.description>Дозволяє створювати сканери, які здатні знаходити корисні копалини глибоко під землею.</GroundPenetratingScanner.description>

  <DeepDrilling.label>глибинне буріння</DeepDrilling.label>
  <DeepDrilling.description>Дозволяє будувати глибинні бурові установки для видобування ресурсів глибоко під землею. Все, що вам необхідно це наземний сканер, щоби знайти ресурси.</DeepDrilling.description>

  <VitalsMonitor.label>монітор стану здоров'я</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Дозволяє колоністам будувати пристрої, які полегшують медичну допомогу, коли розміщені поряд з лікарняним ліжком.</VitalsMonitor.description>

  <ComponentAssembly.label>створення компонентів</ComponentAssembly.label>
  <ComponentAssembly.description>Дозволяє колоністам будувати Верстак Збору Компонентів на яких колоністи можуть змайструвати компоненти з простих матеріалів.</ComponentAssembly.description>

  <MultibarrelWeapons.label>багатоствольна зброя</MultibarrelWeapons.label>
  <MultibarrelWeapons.description>Дозволяє майструвати мініґани.</MultibarrelWeapons.description>

  <Cryptosleep.label>капсула криптосну</Cryptosleep.label>
  <Cryptosleep.description>Дозволяє колоністам створювати капсули криптосу, в яких живі істоти знаходяться в стані анабіозу.</Cryptosleep.description>

  <PoweredArmor.label>силова броня</PoweredArmor.label>
  <PoweredArmor.description>Робототехніка на основі нейронних систем та новітні технології в галузі створення речей із плазметалу дозволяють вам створювати силову броню та шоломи силової броні.</PoweredArmor.description>

  <ShieldBelt.label>поясні енергощити</ShieldBelt.label>
  <ShieldBelt.description>Відкриває доступ до імпульсно-репульсорної технології, яка дозволяє створювати мініатюрні генератори захисного поля, що вбудовуються в пояс. Захищає від дальнобійних атак, які виходять до і з колоніста.</ShieldBelt.description>

  <ChargedShot.label>енергетична зброя</ChargedShot.label>
  <ChargedShot.description>Розуміння таємниць імпульсно-зарядних енергетичних набоїв. Дозволяє створювати імпульсні гвинтівки.</ChargedShot.description>


</LanguageData>
