<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Nudist.degreeDatas.0.label>Нудист</Nudist.degreeDatas.0.label>
    <Nudist.degreeDatas.0.description>NAME насолоджується відчуттям свободи, коли не одягнений(-а). HECAP може носити одяг, але без нього буде відчувати себе більш щасливим.</Nudist.degreeDatas.0.description>
    
    <Bloodlust.degreeDatas.0.label>Садист</Bloodlust.degreeDatas.0.label>
    <Bloodlust.degreeDatas.0.description>NAME відчуває радість, завдаючи біль іншим, також HIM байдужий(-а) до крові та смерті.</Bloodlust.degreeDatas.0.description>
    
    <Psychopath.degreeDatas.0.label>Бездушний</Psychopath.degreeDatas.0.label>
    <Psychopath.degreeDatas.0.description>NAME не знайомий(-а) зі співпереживанням. Страждання інших зовсім не хвилюють HIS. HIMCAP не цікавить, чи хтось був розрізаний на шматки, залишений непохованим, попав за ґрати або був проданий у рабство, якщо це не стосується HIS особисто. HECAP також не отримує задоволення від спілкування з іншими.</Psychopath.degreeDatas.0.description>
    
    <Cannibal.degreeDatas.0.label>Канібал</Cannibal.degreeDatas.0.label>
    <Cannibal.degreeDatas.0.description>NAME знає, що їсти людське м'ясо неправильно та жахливо. Але одного разу, HE не втримався й спробував трішечки... і HIM сподобалось.</Cannibal.degreeDatas.0.description>
    
    <Abrasive.degreeDatas.0.label>Грубий</Abrasive.degreeDatas.0.label>
    <Abrasive.degreeDatas.0.description>NAME завжди каже те, що HE думає, особливо тим, хто дратує HIS. Зазвичай, це впливає на людей не кращим чином.</Abrasive.degreeDatas.0.description>
    
    <TriggerHappy.degreeDatas.0.label>Войовничий</TriggerHappy.degreeDatas.0.label>
    <TriggerHappy.degreeDatas.0.description>Тах-тах-тах! NAME - жахливий стрілок, але HIS це не хвилює тому, що зброя - це здорово.</TriggerHappy.degreeDatas.0.description>
    
    <CarefulShooter.degreeDatas.0.label>Обережний стрілок</CarefulShooter.degreeDatas.0.label>
    <CarefulShooter.degreeDatas.0.description>NAME - дуже гарний стрілок, але HIM потрібно більше часу, щоб прицілитися.</CarefulShooter.degreeDatas.0.description>
    
    <TooSmart.degreeDatas.0.label>Заумний</TooSmart.degreeDatas.0.label>
    <TooSmart.degreeDatas.0.description>NAME страждає від власного розуму. HECAP навчається швидше за інших, але HE не здатний(-а) до різних витівок.</TooSmart.degreeDatas.0.description>
    
    <Brawler.degreeDatas.0.label>Забіяка</Brawler.degreeDatas.0.label>
    <Brawler.degreeDatas.0.description>NAME полюбляє битися один на один й поблизу. HISCAP точність у ближньому бою значно підвищена, але HE буде дуже нещасним(ною), якщо попросити HIS носити дальнобійну зброю.</Brawler.degreeDatas.0.description>
    
    <Masochist.degreeDatas.0.label>Мазохіст</Masochist.degreeDatas.0.label>
    <Masochist.degreeDatas.0.description>Для NAME біль - це дещо збуджуюче. HECAP не знає чому, але HIS голова працює іншим чином.</Masochist.degreeDatas.0.description>
    
    <Prosthophile.degreeDatas.0.label>Кіборгофіл</Prosthophile.degreeDatas.0.label>
    <Prosthophile.degreeDatas.0.description>NAME відчуває себе обмеженим всередині свого слабкого людського тіла. HECAP часто мріє стати кіборгом.</Prosthophile.degreeDatas.0.description>
    
    <Prosthophobe.degreeDatas.0.label>Кіборгофоб</Prosthophobe.degreeDatas.0.label>
    <Prosthophobe.degreeDatas.0.description>NAME вважає, що людське тіло має свої обмеження не просто так. HIMCAP дивиться на біонічні частині тіла, як на неетичні.</Prosthophobe.degreeDatas.0.description>
    
    <GreenThumb.degreeDatas.0.label>Дачник</GreenThumb.degreeDatas.0.label>
    <GreenThumb.degreeDatas.0.description>NAME полюбляє садівництво. HECAP отримує бонус до настрою за кожну посаджену рослину.</GreenThumb.degreeDatas.0.description>
    
    <NightOwl.degreeDatas.0.label>night owl</NightOwl.degreeDatas.0.label>
    <NightOwl.degreeDatas.0.description>NAME likes to work at night. HECAP gets a mood bonus if awake at night and mood loss if awake during the day.</NightOwl.degreeDatas.0.description>
    
    <Greedy.degreeDatas.0.label>greedy</Greedy.degreeDatas.0.label>
    <Greedy.degreeDatas.0.description>NAME needs a really impressive bedroom. HECAP gets a mood loss if HE doesn't get what HE wants.</Greedy.degreeDatas.0.description>
    
    <Jealous.degreeDatas.0.label>jealous</Jealous.degreeDatas.0.label>
    <Jealous.degreeDatas.0.description>For NAME, it's degrading to have a less impressive bedroom than someone else. HECAP gets a mood loss if any colonist has a more impressive bedroom.</Jealous.degreeDatas.0.description>
    
    <Ascetic.degreeDatas.0.label>ascetic</Ascetic.degreeDatas.0.label>
    <Ascetic.degreeDatas.0.description>NAME prefers to live in asceticism. HECAP gets a mood loss if HE has a bedroom that's too impressive.</Ascetic.degreeDatas.0.description>
    
</LanguageData>
