<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  <!-- EN: bionic arm -->
  <BionicArm.label>біонічна рука</BionicArm.label>
  <!-- EN: An advanced artificial arm. Silenced mini-servos give great strength, while the biogel nerve-link gives exquisite control. A lattice-dust healing system allows it to recover from damage. It is better than a biological arm in almost every way. -->
  <BionicArm.description>Вдосконалений протез руки.Тихо діючі міні сервоприводи наділяють його володаря неабиякою силою, біогелева нейросполука дає чудовий контроль а система загоєння ґратчастого напилення дозволяє відновлюватися після пошкоджень. Цей протез перевершує звичайну руку майже за всіма показниками.</BionicArm.description>
  <!-- EN: bionic ear -->
  <BionicEar.label>біонічне вухо</BionicEar.label>
  <!-- EN: An advanced artificial ear implant. A collection of invisible subdermal microphones capture sound and transmit it to a biogel nerve interface that links directly with the auditory nerve. It's sensitive enough to hear a cat before you see it, can't be damaged by loud noise, and automatically tunes itself to pick out meaningful sounds in noisy environments. -->
  <BionicEar.description>Вдосконалений вушний імплант. Безліч невидимих підшкірних мікрофонів вловлює звук і передає його через біогелеву нейросполуку безпосередньо до слухового нерва. Чутливість цього пристрою дає можливість, наприклад, почути кішку раніше, ніж побачити її. Гучний звук йому при цьому не страшний, а алгоритми автоматичного підстроювання дозволяють виділяти важливі звуки навіть у шумному середовищі.</BionicEar.description>
  <!-- EN: bionic eye -->
  <BionicEye.label>біонічне око</BionicEye.label>
  <!-- EN: An advanced artificial eye. With its biogel nerve-link, internal signal pre-processor, and wide-spectrum sensors, it is better than a biological eye in almost every way. A lattice-dust healing system allows it to recover from damage. -->
  <BionicEye.description>Вдосконалений очний протез. Використовуючи біогелеву технологію нейросполуки, оснащений вбудованим обробником сигналу і широкосмуговими сенсорами, він перевершує звичайне око майже за всіма показниками. Система загоєння ґратчастого напилення дозволяє відновлюватися після пошкоджень.</BionicEye.description>
  <!-- EN: bionic heart -->
  <BionicHeart.label>біонічне серце</BionicHeart.label>
  <!-- EN: An advanced artificial heart. It has synthetic muscle fibers for a realistic heartbeat, plus a high-flow pump for rapid circulation during high stress. It is better than a biological heart in almost every way. -->
  <BionicHeart.description>Вдосконалений кардіопротез. Оснащений м'язом із синтетичних волокон, що відтворює природне серцебиття, а також високопродуктивним насосом для роботи під великими навантаженнями. Перевершує звичайне серце майже за всіма показниками.</BionicHeart.description>
  <!-- EN: bionic jaw -->
  <BionicJaw.label>біонічна щелепа</BionicJaw.label>
  <!-- EN: An artificial jaw replacement. Made out of biosynthetic bone, with plasteel tooth replacements and a set of micro servomotors for the full range of motion. -->
  <BionicJaw.description>Імплант, що замінює щелепу. Виготовлений з біосинтетичної кістки, пластмасовими замінниками зубів і набором мікросерводвигунів для повного діапазону рухів.</BionicJaw.description>
  <!-- EN: bionic leg -->
  <BionicLeg.label>біонічна нога</BionicLeg.label>
  <!-- EN: An advanced artificial leg. With its biogel nerve-link, powerful mini-servos, and lattice-dust healing system, it is better than a biological leg in almost every way. -->
  <BionicLeg.description>Вдосконалений протез ноги.Використовуючи біогелеву технологію нейросполуки, оснащений потужними міні сервоприводами і системою загоєння ґратчастого напилення, цей протез перевершує звичайну ногу майже за всіма показниками.</BionicLeg.description>
  <!-- EN: bionic spine -->
  <BionicSpine.label>біонічний хребет</BionicSpine.label>
  <!-- EN: An advanced artificial spine. A biogel nerve bundle runs down an articulated plasteel core, surrounded by a lattice-dust healing system. It matches the performance of a biological spine. -->
  <BionicSpine.description>Вдосконалений протез хребта. Біогелевий нервовий пучок проходить по зчленованому пласталевому ядру, оточеному системою загоєння ґратчастого напилення. За всіма показниками не поступається звичайному хребту.</BionicSpine.description>
  <!-- EN: bionic stomach -->
  <BionicStomach.label>біонічний шлунок</BionicStomach.label>
  <!-- EN: An advanced artificial stomach with sensors and chemical synthesizers that efficiently digest nearly any energy-bearing foodstuff. A person with this has a much lower chance of getting food poisoning, and is immune to some stomach diseases. An integrated lattice-dust healing system automatically repairs any damage to the artificial organ. It is better than a biological stomach in almost every way. -->
  <BionicStomach.description>Просунутий штучний шлунок із сенсорами та хімічними синтезаторами, який ефективно перетравлює практично будь-яку енергоємну їжу. Людина з таким шлунком має набагато менше шансів отримати харчове отруєння, а також має імунітет до деяких шлункових захворювань. Інтегрована система загоєння решітчастого пилу автоматично відновлює будь-які пошкодження штучного органу. Він кращий за біологічний шлунок майже в усіх відношеннях.</BionicStomach.description>
  <!-- EN: bionic tongue -->
  <BionicTongue.label>біонічний язик</BionicTongue.label>
  <!-- EN: An artificial tongue replacement. Made of synthetic smooth-fibers and connected through a neurogel interface, it can match the performance of a natural tongue in speaking, eating, and tasting. -->
  <BionicTongue.description>Вдосконалений штучний язик. Біонічний язик виготовлений із синтетичних гладких волокон і з'єднується з нервовою системою за допомогою біогелевої технології нейросполуки. Цей імплант дозволяє говорити, їсти і відчувати смак без будь-яких обмежень.</BionicTongue.description>
  <!-- EN: death acidifier -->
  <DeathAcidifier.label>посмертний окислювач</DeathAcidifier.label>
  <!-- EN: A chest implant for preventing enemy use of captured equipment. Upon the user's death, it releases powerful chemicals that dissolve gear in contact with the user's body. It doesn't damage others. -->
  <DeathAcidifier.description>Імплант, що вбудовується в грудну клітину з метою запобігти використанню ворогами захопленого спорядження. При смерті носія він випускає сильнодіючі хімікати, які розчиняють одяг та спорядження на тілі. Не завдає шкоди іншим.</DeathAcidifier.description>
</LanguageData>
