<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archotech arm -->
  <ArchotechArm.label>архотехнічна рука</ArchotechArm.label>
  <!-- EN: An artificial arm built by an archotech. It's strong enough to crush a thick hardwood branch in its hand, and precise enough to write a sonnet on a grain of rice. It looks and feels like natural flesh, but it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechArm.description>Штучна рука, створена архотехом. Дає її володарю силу, що дозволяє ламати міцні колоди одним рухом та точність управління, з якою можна писати сонети на рисовому зернятку. Виглядає і відчувається так, ніби це звичайна плоть, але насправді, міцніше пласталі. Навіть якщо примудритись її пошкодити, вона все одно з часом відновить свою структуру. Принцип роботи цієї штучної руки незбагненний для людського розуму.</ArchotechArm.description>
  
  <!-- EN: archotech eye -->
  <ArchotechEye.label>архотехнічне око</ArchotechEye.label>
  <!-- EN: An artificial eye built by an archotech. It perceives every type of electromagnetic radiation, including radio waves, infrared, light, x-rays, and gamma rays. Its visual acuity is precise enough to read handwriting from twenty meters away. It can emit various wavelengths of radiation like a flashlight, and has an internal subpersona AI which helps highlight useful visual information. Its internal workings are a mystery to human minds. -->
  <ArchotechEye.description>Штучне око, створене архотехом. Чутливий до всіх видів електромагнітного випромінювання, включаючи радіохвильовий, інфрачервоний, видимий, рентгенівський та гамма-спектри. Роздільна здатність дозволяє читати рукописний текст на відстані в двадцять метрів. Око також дозволяє випускати випромінювання будь-якої частоти, подібно до ліхтарика. Вбудований ШІ автоматично підсвічує важливі об'єкти та виводить корисну інформацію. Принцип роботи цього штучного ока незбагненний для людського розуму.</ArchotechEye.description>
  
  <!-- EN: archotech leg -->
  <ArchotechLeg.label>архотехнічна нога</ArchotechLeg.label>
  <!-- EN: An artificial leg built by an archotech. It looks and feels like natural flesh, but a pair of these can move the user as fast as a decent car, and it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechLeg.description>Штучна нога, виготовлена ​​архотехом. Виглядає і відчувається так, ніби це звичайна плоть, але власник пари таких ніг може рухатися зі швидкістю автомобіля. За міцністю перевершує пласталь, але навіть якщо примудритися її пошкодити, вона все одно згодом відновить свою структуру. Принцип роботи цієї штучної ноги незбагненний для людського розуму.</ArchotechLeg.description>
  
</LanguageData>
