<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archotech arm -->
  <ArchotechArm.label>архотехнічна рука</ArchotechArm.label>
  <!-- EN: An artificial arm built by an archotech. It's strong enough to crush a thick hardwood branch in its hand, and precise enough to write a sonnet on a grain of rice. It looks and feels like natural flesh, but it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechArm.description>Штучна рука, створена архотехом. Вона достатньо сильна, щоб розчавити в руці товсту гілку дерева, і достатньо точна, щоб написати сонет на рисовому зерні. Вона виглядає та відчувається як натуральна плоть, але її важче пошкодити, ніж пласталь. Навіть якщо її пошкодити, вона з часом відновиться. Її внутрішня робота є загадкою для всіх людських розумів.</ArchotechArm.description>
  
  <!-- EN: archotech eye -->
  <ArchotechEye.label>архотехнічне око</ArchotechEye.label>
  <!-- EN: An artificial eye built by an archotech. It perceives every type of electromagnetic radiation, including radio waves, infrared, light, x-rays, and gamma rays. Its visual acuity is precise enough to read handwriting from twenty meters away. It can emit various wavelengths of radiation like a flashlight, and has an internal subpersona AI which helps highlight useful visual information. Its internal workings are a mystery to human minds. -->
  <ArchotechEye.description>Штучне око, створене архотехом. Воно сприймає всі види електромагнітного випромінювання, включаючи радіохвилі, інфрачервоне, світло, рентгенівське та гамма-промені. Гострота зору достатньо точна, щоб прочитати напис на відстані двадцяти метрів. Воно може випромінювати випромінювання різної довжини хвилі, як ліхтарик, і має внутрішній штучний інтелект субособи, який допомагає виділяти корисну візуальну інформацію. Його внутрішня робота є загадкою для людського розуму.</ArchotechEye.description>
  
  <!-- EN: archotech leg -->
  <ArchotechLeg.label>архотехнічна нога</ArchotechLeg.label>
  <!-- EN: An artificial leg built by an archotech. It looks and feels like natural flesh, but a pair of these can move the user as fast as a decent car, and it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechLeg.description>Штучна нога, виготовлена ​​архотехом. На вигляд і на дотик вона схожа на натуральну плоть, але ці ноги можуть рухати користувача так само швидко, як автомобіль, і її важче пошкодити, ніж пласталь. Навіть якщо її пошкодити, вона з часом відновлюється. Її внутрішня робота є загадкою для всіх людських розумів.</ArchotechLeg.description>
  
</LanguageData>
