<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<!-- ======== Unlandable biomes ==========-->

	<Ocean.label>Океан</Ocean.label>
	<Ocean.description>Відкритий океан. Зручне для риби місце, але не зовсім зручне для вас.</Ocean.description>
	
	<!-- ======== Buildable biomes ==========-->

	<IceSheet.label>Льодовик</IceSheet.label>
	<IceSheet.description>Поверхня вкрита шарами льоду, товщиною до кілометра. Тут немає доступу до грунту або каміння, тому і рослинності тут також немає. Єдині тварини яких можно побачити - мігрують куди-небудь ще, або безнадійно заблукали.</IceSheet.description>

	<AridShrubland.label>Посушливий степ</AridShrubland.label>
	<AridShrubland.description>Сухий регіон, але не настільки, щоб вважатися справжньою пустелею. Відкриті рівнини з травою та чагарниками, подекуди вкриті невеликими гаями. Рослини витривалі, а кількість тварин невелика.</AridShrubland.description>
	
	<TemperateForest.label>Помірні ліса</TemperateForest.label>
	<TemperateForest.description>Дружелюбний біом переважно вкритий листяними лісами впереміж з плодородними галявинами. Різноманітні тварини живуть серед дерев і в рівнинах.</TemperateForest.description>
	
	<Desert.label>Пустеля</Desert.label>
	<Desert.description>Дуже сухий, жаркий регіон, підтримуючий лише краплини життя.</Desert.description>
	
	<TropicalRainforest.label>Тропічний ліс</TropicalRainforest.label>
	<TropicalRainforest.description>Плотні, вологі джунглі. Густа рослинність та агресивна фауна оскладнюють будівництво та виживання.</TropicalRainforest.description>

	<BorealForest.label>Тайга</BorealForest.label>
	<BorealForest.description>Хвойні північні ліса. Незважаючи на суворі зими, північні ліса підтримують популяції різноманітних маленьких та великих тварин.</BorealForest.description>

	<Tundra.label>Тундра</Tundra.label>
	<Tundra.description>Ці майже замерзлі рівнини практично не мають дерев або інших рослин. Місцеві тваринки невеликі, деінде можно побачити великі стада мігруючего скоту та полюючих на них хижаків.</Tundra.description>

	
	<!-- ======== Landable biomes (not implemented) ==========-->
	
</LanguageData>