<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Eclipse.letterLabel>Затемнення</Eclipse.letterLabel>
    <Eclipse.letterText>Один із супутників цієї планети вийшов на орбіту перед сонцем. Починається затемнення.</Eclipse.letterText>
    
    <SolarFlare.letterLabel>Сонячний спалах</SolarFlare.letterLabel>
    <SolarFlare.letterText>Стався великий спалах на сонці\n\nІнтенсивне випромінювання призведе до відмови всіх електроприладів.\n\nВоно має закінчитися приблизно за один день.</SolarFlare.letterText>
    
    
    <ToxicFallout.letterLabel>Токсичні опади</ToxicFallout.letterLabel>
    <ToxicFallout.letterText>Далекі пожежі призвели до утворення хімічної хмари над регіоном.\n\nБудь-яка людина чи істота, яка не мати даху над головою, буде постійно отримувати шкоду від токсичного пилу в атмосфері.\n\nПил буде розсіюватися від кількох днів до місяця.</ToxicFallout.letterText>
    
    <VolcanicWinter.letterLabel>Вулканічна зима</VolcanicWinter.letterLabel>
    <VolcanicWinter.letterText>Супервулкан прокинувся і викинув до атмосфери мільйони тонн пилу.\n\nНа щастя, до нього більше кількох сотень кілометрів, але пил, викинутий вулканом, буде відбивати частину сонячного світла, що призведе до падіння температури. Рослини теж будуть страждати через нестачу сонячних променів. Остаточно пил осяде через декілька тижнів чи декілька місяців.</VolcanicWinter.letterText>
    
    <HeatWave.letterLabel>Спека</HeatWave.letterLabel>
    <HeatWave.letterText>Прийшла хвиля надзвичайно жаркої й спекотної погоди, стережіться теплових ударів.</HeatWave.letterText>
    
    <ColdSnap.letterLabel>Мороз</ColdSnap.letterLabel>
    <ColdSnap.letterText>Несподівано настала дуже холодна погода. Стережіться гіпотермії та падіння врожаю.</ColdSnap.letterText>
    
    <Flashstorm.letterLabel>Flashstorm</Flashstorm.letterLabel>
    <Flashstorm.letterText>Extreme amounts of lightning are hitting a small region. This can cause massive fires.</Flashstorm.letterText>
    
    
    
    
</LanguageData>
